{
    "concurso": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "vai": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "selecionar": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "identidade": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "visual": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "semana": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "nacional": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "ci\u00eancia": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "tecnologia": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "estudantes": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "premiados": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "2023": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "homenageados": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "evento": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "reitoria": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 1.0,
        "https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/contato": 1.0
    },
    "ifmg": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "programa": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "aviso": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "encontro": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "pibid": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "resid\u00eancia": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "pedag\u00f3gica": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "realizado": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "dias": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "22": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "23": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "mar\u00e7o": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "marca": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "presen\u00e7a": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "debates": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "sobre": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 1.0,
        "https://brunosites.app.br": 1.0
    },
    "educa\u00e7\u00e3o": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "minas": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "edital": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "instituto": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "serrapilheira": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "dar\u00e1": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "r": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "440": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "mil": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "podcasts": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "liderados": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "pessoas": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 1.0,
        "https://brunosites.app.br": 1.0
    },
    "negras": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "abre": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "16": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "vagas": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "est\u00e1gio": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "diretores": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "participam": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "palestra": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "audit\u00f3rio": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "equipe": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "ead": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "refor\u00e7a": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "parceria": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "campi": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "segunda": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "edi\u00e7\u00e3o": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "campanha": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "uniforme": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "solid\u00e1rio": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "campus": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "valadares": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": 0.5
    },
    "envie": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/contato": 0.5
    },
    "lista": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/contato": 0.5
    },
    "telef\u00f4nica": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/contato": 0.5
    },
    "unidades": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/contato": 0.5
    },
    "pouco": {
        "https://brunosites.app.br": 0.5
    },
    "mim": {
        "https://brunosites.app.br": 0.5
    },
    "servi\u00e7os": {
        "https://brunosites.app.br": 0.5
    },
    "fa\u00e7o": {
        "https://brunosites.app.br": 0.5
    },
    "falam": {
        "https://brunosites.app.br": 0.5
    },
    "desafio": {
        "https://brunosites.app.br": 0.5
    },
    "vamos": {
        "https://brunosites.app.br": 0.5
    },
    "conversar": {
        "https://brunosites.app.br": 0.5
    },
    "page": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": [
            "Home \u2014 Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais IFMG"
        ],
        "https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/contato": [
            "Contato \u2014 Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais IFMG"
        ],
        "https://brunosites.app.br": [
            "Bruno Sites - DevFullStack | MERN Django | Frontend | Backend | Mobile"
        ]
    },
    "titles": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": [
            "<h2>\n<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/concurso-vai-escolher-desenho-para-representar-a-semana-nacional-de-ciencia-e-tecnologia\" title=\"Inscri\u00e7\u00f5es est\u00e3o abertas at\u00e9 21 de maio\">Concurso vai selecionar a identidade visual da Semana Nacional de Ci\u00eancia e Tecnologia</a>\n</h2>",
            "<h2>\n<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/estudantes-premiados-em-2023-sao-homenageados-em-evento-na-reitoria-do-ifmg\" title=\"Cerca de 100 alunos e seus respectivos professores coordenadores foram recebidos na sede do Instituto, em Belo Horizonte, em uma a\u00e7\u00e3o de reconhecimento pelo destaque em projetos, olimp\u00edadas e outros programas de \u00e2mbito nacional e internacional\">Estudantes premiados em 2023 s\u00e3o homenageados em evento na Reitoria do IFMG</a>\n</h2>",
            "<h2>\n<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/programa-pe-de-meia-aviso-aos-estudantes-beneficiarios\" title=\"Informa\u00e7\u00e3o importante para os estudantes matriculados no ensino m\u00e9dio do IFMG e integrantes de fam\u00edlia benefici\u00e1ria do Programa Bolsa Fam\u00edlia\">Programa P\u00e9-de-Meia: aviso aos estudantes</a>\n</h2>",
            "<h2>\n<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/encontro-do-pibid-e-residencia-pedagogica-do-ifmg-sera-realizado-nos-dias-22-e-23-de-marco\" title=\"IX Encontro do PIBID (Programa Institucional de Bolsas de Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Doc\u00eancia) e III da Resid\u00eancia Pedag\u00f3gica do IFMG sediado em 2024 pelo Campus Ouro Branco ir\u00e1 reunir cerca de 400 participantes. As inscri\u00e7\u00f5es foram reabertas e podem ser realizadas at\u00e9 hoje, dia 22 de mar\u00e7o.\">Encontro do PIBID e Resid\u00eancia Pedag\u00f3gica do IFMG ser\u00e1 realizado nos dias 22 e 23 de mar\u00e7o</a>\n</h2>",
            "<h2>\n<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/ifmg-marca-presenca-nos-debates-sobre-educacao-ciencia-e-tecnologia-em-minas\" title=\"Participa\u00e7\u00e3o em f\u00f3rum de dirigentes e em audi\u00eancia p\u00fablica na ALMG reiteram posicionamento do Instituto nas esferas de discuss\u00e3o sobre temas relevantes no \u00e2mbito educacional\">IFMG marca presen\u00e7a nos debates sobre educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e tecnologia em Minas</a>\n</h2>",
            "<h2>\n<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/serrapilheira-dara-ate-r-440-mil-a-podcasts-que-falem-sobre-ciencia-e-sejam-liderados-por-pessoas-negras-1\" title=\"Selecionados em chamada p\u00fablica participar\u00e3o de treinamento e receber\u00e3o at\u00e9 R$ 55 mil cada para produ\u00e7\u00e3o de uma temporada dos podcasts\">Edital do Instituto Serrapilheira dar\u00e1 at\u00e9 R$ 440 mil a podcasts sobre ci\u00eancia que sejam liderados por pessoas negras</a>\n</h2>",
            "<h2>\n<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/ifmg-abre-16-vagas-para-estagio-nao-obrigatorio\" title=\"Carga hor\u00e1ria \u00e9 de 6 horas di\u00e1rias e remunera\u00e7\u00e3o de R$ 1.125,69. Certame ser\u00e1 executado em duas etapas.\">IFMG abre 16 vagas para est\u00e1gio n\u00e3o-obrigat\u00f3rio</a>\n</h2>",
            "<h2>\n<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/diretores-participam-de-palestra-no-auditorio-da-reitoria\" title=\"Atividade foi ministrada pela coordenadora de desenvolvimento de pessoas da Rede Federal, Silvilene Souza da Silva, dia 18 de mar\u00e7o\">Diretores participam de palestra no audit\u00f3rio da Reitoria</a>\n</h2>",
            "<h2>\n<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/equipe-de-ead-reforca-parceria-com-campi-do-ifmg\" title='Centro de Refer\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia est\u00e1 realizando \"Jornada EAD\" para conhecer estruturas e anseios locais.'>Equipe de EAD refor\u00e7a parceria com campi do IFMG</a>\n</h2>",
            "<h2>\n<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/segunda-edicao-da-campanha-uniforme-solidario-no-campus-valadares\" title=\"Foram arrecadadas 93 pe\u00e7as, entre blusas e cal\u00e7as. A\u00e7\u00e3o beneficiou, prioritariamente, os calouros dos cursos t\u00e9cnicos Integrados\">Segunda edi\u00e7\u00e3o da campanha \"Uniforme Solid\u00e1rio\" no Campus Valadares</a>\n</h2>"
        ],
        "https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/contato": [
            "<h2 class=\"outstanding-title\">Envie um e-mail</h2>",
            "<h2 class=\"outstanding-title\">Reitoria</h2>",
            "<h2 class=\"outstanding-title\">Lista telef\u00f4nica</h2>",
            "<h2 class=\"outstanding-title\">Nossas Unidades</h2>"
        ],
        "https://brunosites.app.br": [
            "<h2>Um pouco sobre mim</h2>",
            "<h2>Servi\u00e7os que fa\u00e7o</h2>",
            "<h2>O que as pessoas falam</h2>",
            "<h2>O desafio</h2>",
            "<h2>Vamos conversar</h2>"
        ]
    },
    "links": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": [
            "<a accesskey=\"1\" href=\"#acontent\" id=\"link-conteudo\">Ir para o conte\u00fado <span>1</span></a>",
            "<a accesskey=\"2\" href=\"#anavigation\" id=\"link-navegacao\">Ir para o menu <span>2</span></a>",
            "<a accesskey=\"3\" href=\"#SearchableText\" id=\"link-buscar\">Ir para a busca <span>3</span></a>",
            "<a accesskey=\"4\" href=\"#afooter\" id=\"link-rodape\">Ir para o rodap\u00e9 <span>4</span></a>",
            "<a accesskey=\"5\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acessibilidade\">Acessibilidade</a>",
            "<a accesskey=\"6\" href=\"#\">Alto Contraste</a>",
            "<a accesskey=\"7\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/mapadosite\">Mapa do site</a>",
            "<a href=\"http://brasil.gov.br\" style=\"font-family:sans,sans-serif; text-decoration:none; color:white;\">Portal do Governo Brasileiro</a>",
            "<a href=\"http://epwg.governoeletronico.gov.br/barra/atualize.html\" style=\"font-family:sans,sans-serif; text-decoration:none; color:white;\">Atualize sua Barra de Governo</a>",
            "<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal\" id=\"portal-logo\" title=\"\">\n<span id=\"portal-title-1\">Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais</span>\n<div class=\"corto\" id=\"portal-title\">IFMG</div>\n<span id=\"portal-description\">Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o</span>\n</a>",
            "<a href=\"http://youtube.com/comunicacaoifmg\">YouTube</a>",
            "<a href=\"http://facebook.com/ifmgnarede\">Facebook</a>",
            "<a href=\"http://instagram.com/ifmgnarede\">Instagram</a>",
            "<a href=\"https://twitter.com/ifmgnarede\">Twitter</a>",
            "<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pdi/capa/\">PDI</a>",
            "<a href=\"portal/acesso-a-sistemas\">Acesso a sistemas</a>",
            "<a href=\"https://meu.ifmg.edu.br\">Meu IFMG</a>",
            "<a href=\"https://www2.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao/sei\">SEI</a>",
            "<a href=\"https://suap.ifmg.edu.br\">SUAP</a>",
            "<a href=\"/portal/servicos/imprensa\">\u00c1rea de imprensa</a>",
            "<a href=\"/portal/ouvidoria\">Ouvidoria</a>",
            "<a href=\"portal/contato\">Contato</a>",
            "<a href=\"http://mail.ifmg.edu.br\">Webmail</a>",
            "<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal\">P\u00e1gina Inicial</a>",
            "<a class=\"internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/home\" target=\"_self\" title=\"\"><img alt=\"logo vertical\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/logovertical.jpg\" title=\"logo vertical\" width=\"100%\"/></a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"/portal/processo-seletivo/\" title=\"Exame de sele\u00e7\u00e3o e Vestibular\">\n<span>Exame de sele\u00e7\u00e3o e Vestibular</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/concursos\" title=\"Concursos p\u00fablicos\">\n<span>Concurso P\u00fablico</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"/portal/comunicacao/publicacoes-oficiais\" title=\"Portarias do IFMG\">\n<span>Boletim de Servi\u00e7os</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/o-que-e-o-ifmg\" title=\"Informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre o Instituto Federal de Minas Gerais (IFMG)\">\n<span>O que \u00e9 o IFMG</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/nossas-unidades\" title=\"\">\n<span>Nossas unidades</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/cursos\" title=\"\">\n<span>Nossos cursos</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/conselho-superior/conselho-superior\" title=\"\">\n<span>Conselho Superior</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/gestao-atual\" title=\"\">\n<span>Gest\u00e3o atual</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/acesso-a-informacao\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es Gerais</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/institucional\" title=\"\">\n<span>Institucional</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/acoes-do-instituto\" title=\"\">\n<span>A\u00e7\u00f5es e programas</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/participacao-social-1\" title=\"Nesta se\u00e7\u00e3o, s\u00e3o divulgadas informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas, consultas p\u00fablicas ou outras formas de incentivo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o popular, realizadas pelo Instituto Federal de Minas Gerais.\">\n<span>Participa\u00e7\u00e3o Social</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/auditoria\" title=\"Acompanhe as atividades e relat\u00f3rios da Unidade de Auditoria Interna do IFMG\">\n<span>Auditoria</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/convenios\" title=\"Conv\u00eanios\">\n<span>Conv\u00eanios e transfer\u00eancias</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/receitas-e-despesas\" title=\"Despesas\">\n<span>Receitas e Despesas</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/licitacoes-e-contratos\" title=\"Licita\u00e7\u00f5es e contratos\">\n<span>Licita\u00e7\u00f5es e contratos</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/servidores\" title=\"\">\n<span>Servidores</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/informacoes-classificadas\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es classificadas</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/servico-de-informacao-ao-cidadao-e-sic\" title=\"\">\n<span>Servi\u00e7o de Informa\u00e7\u00e3o ao Cidad\u00e3o - e-SIC</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/perguntas-frequentes-1\" title=\"\">\n<span>Perguntas frequentes</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/plano-de-dados-abertos\" title=\"O Plano de Dados Abertos (PDA) visa nortear as a\u00e7\u00f5es de implementa\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o de abertura de dados no \u00e2mbito institucional.\">\n<span>Dados Abertos</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/atos-normativos\" title=\"\">\n<span>Atos Normativos</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://sei.ifmg.edu.br/sei/modulos/pesquisa/md_pesq_processo_pesquisar.php?acao_externa=protocolo_pesquisar&amp;acao_origem_externa=protocolo_pesquisar&amp;id_orgao_acesso_externo=0\" title=\"Acesse o Sistema Eletr\u00f4nico de Informa\u00e7\u00f5es do IFMG e encontre o que voc\u00ea procura atrav\u00e9s da pesquisa p\u00fablica\">\n<span>Pesquisa p\u00fablica no Sei!</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/ensino/proen\" title=\"Pr\u00f3-reitoria de ensino\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es gerais</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/ensino/normas-internas\" title=\"Resolu\u00e7\u00f5es, Instru\u00e7\u00f5es Normativas e Normas T\u00e9cnicas expedidas pelo IFMG\">\n<span>Normas Internas</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/ensino/editais\" title=\"Essa p\u00e1gina cont\u00e9m editais diversos, relacionados ao escopo de atua\u00e7\u00e3o da Proen, separados por temas/\u00e1reas\">\n<span>Editais</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/ensino/pibid-residencia-pedagogica-1\" title=\"\">\n<span>Pibid/Resid\u00eancia Pedag\u00f3gica</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/extensao/informacoes-gerais\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es Gerais</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/extensao/convenios-da-extensao\" title=\"Esta p\u00e1gina trata dos conv\u00eanios das \u00e1reas final\u00edsticas do IFMG (Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o) e \u00e9 gerenciada pela Coordenadoria de Gest\u00e3o das A\u00e7\u00f5es de Extens\u00e3o, vinculada \u00e0 Pr\u00f3 Reitoria de Extens\u00e3o.\">\n<span>Parcerias</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/extensao/portal-de-estagios-e-empregos\" title=\"\">\n<span>Oportunidades para alunos e ex-alunos</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/extensao/programa-ifmg\" title=\"\">\n<span>Programa +IFMG</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/extensao/hall-da-fama-extensionista\" title=\"\">\n<span>Hall da Fama Extensionista</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/extensao/politica-de-extensao\" title=\"\">\n<span>Pol\u00edtica de Extens\u00e3o</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pesquisa-e-pos-graduacao/informacoes-gerais\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es gerais</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pesquisa-e-pos-graduacao/pesquisa\" title=\"\">\n<span>Pesquisa</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pesquisa-e-pos-graduacao/pos-graduacao\" title=\"\">\n<span>P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o no IFMG</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pesquisa-e-pos-graduacao/copy_of_inovacao-tecnologica-1\" title=\"\">\n<span>N\u00facleo de Inova\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica (NIT)</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pesquisa-e-pos-graduacao/editora-ifmg\" title=\"\">\n<span>Editora IFMG</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao/\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es gerais</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao/compras/compras\" title=\"\">\n<span>Compras</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao/orcamento/lei-orcamentaria-anual\" title=\"\">\n<span>Or\u00e7amento</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao/compras/setor-de-contratos\" title=\"\">\n<span>Contratos</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao/agenda-proap\" title=\"Agenda do Pr\u00f3-reitor de Administra\u00e7\u00e3o e Planejamento\">\n<span>Agenda PROAP</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/progep/sobre-a-progep-1\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es gerais</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/progep/posse\" title=\"\">\n<span>Orienta\u00e7\u00f5es para Posse</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/progep/cadastro-e-pagamento-cgpag\" title=\"\">\n<span>CGPAG - Gest\u00e3o de Cadastro e Pagamento de Pessoas</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/diretoria-de-desenvolvimento-institucional-ddi/informacoes-gerais\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es gerais</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/diretoria-de-desenvolvimento-institucional-ddi/relatorio-de-gestao\" title=\"Documento anual de presta\u00e7\u00e3o de contas \u00e0 sociedade, o relat\u00f3rio de gest\u00e3o foi reformulado de modo a apresentar abordagem mais concisa e objetiva, no formato de relato integrado.\">\n<span>Governan\u00e7a e presta\u00e7\u00e3o de contas</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/diretoria-de-desenvolvimento-institucional-ddi/estruturaseregimentos\" title=\"\">\n<span>Estruturas e Regimentos</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/diretoria-de-desenvolvimento-institucional-ddi/pdi2\" title=\"\">\n<span>Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/educacao-a-distancia/ead\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es gerais</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/educacao-a-distancia/copead-e-ead-nos-campi\" title=\"\">\n<span>COPEAD e EaD nos campi</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/educacao-a-distancia/legislacao-e-normativas-internas\" title=\"\">\n<span>Legisla\u00e7\u00e3o e Normativas Internas</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/educacao-a-distancia/nossos-cursos\" title=\"\">\n<span>Nossos cursos</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/dirae-1/assistencia-estudantil\" title=\"\">\n<span>Assist\u00eancia Estudantil</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/arinter/quem-somos\" title=\"\">\n<span>Sobre a DRI</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/arinter/about-ifmg-in-english\" title=\"\">\n<span>For International Visitors</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/arinter/Editais%20Arinter\" title=\"\">\n<span>Editais</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/arinter/normas-e-legislacao\" title=\"\">\n<span>Normas e Legisla\u00e7\u00e3o</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/comunicacao/sobre-a-comunicacao-1\" title=\"\">\n<span>Sobre a Comunica\u00e7\u00e3o</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"/portal/acesso-a-sistemas\" title=\"\">\n<span>Acesso a sistemas</span>\n</a>",
            "<a class=\"link-central link-fotos internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/centrais-de-conteudos/imagens\" target=\"_self\" title=\"\">Imagens</a>",
            "<a class=\"link-central link-infograficos internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/centrais-de-conteudos/publicacoes\" target=\"_self\" title=\"\">Publica\u00e7\u00f5es</a>",
            "<a class=\"link-central link-audios external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/centrais-de-conteudos/audios\" target=\"_self\" title=\"\">Podcast</a>",
            "<a class=\"button-nav\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/acompanhe-as-informacoes-sobre-resultados-e-matriculas/view\">1</a>",
            "<a class=\"banner\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/acompanhe-as-informacoes-sobre-resultados-e-matriculas/view\" rel=\"internal\">\n<img alt=\"Acompanhe as informa\u00e7\u00f5es sobre resultados e matr\u00edculas\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/acompanhe-as-informacoes-sobre-resultados-e-matriculas/@@images/bfc5b60c-cfbe-4e04-a288-e06d93b5553b.png\"/>\n<span class=\"faixa\"></span>\n<span class=\"title\">Acompanhe as informa\u00e7\u00f5es sobre resultados e matr\u00edculas</span>\n</a>",
            "<a class=\"button-nav\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/saiba-mais-sobre-a-participacao-do-ifmg/view\">2</a>",
            "<a class=\"banner\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/saiba-mais-sobre-a-participacao-do-ifmg/view\" rel=\"internal\">\n<img alt=\"Saiba mais sobre a participa\u00e7\u00e3o do IFMG\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/saiba-mais-sobre-a-participacao-do-ifmg/@@images/61f654a7-68c7-43e1-8657-55e7483d8a58.png\"/>\n<span class=\"faixa\"></span>\n<span class=\"title\">Saiba mais sobre a participa\u00e7\u00e3o do IFMG</span>\n</a>",
            "<a class=\"button-nav\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/ifmg-contra-dengue/view\">3</a>",
            "<a class=\"banner\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/ifmg-contra-dengue/view\" rel=\"internal\">\n<img alt=\"IFMG contra a dengue\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/ifmg-contra-dengue/@@images/a421a188-c3b9-4008-90ff-3f50e25713c6.png\"/>\n<span class=\"faixa\"></span>\n<span class=\"title\">IFMG contra a dengue</span>\n</a>",
            "<a class=\"button-nav\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/abertas-as-inscricoes-de-candidatos-para-eleicao-das-comissoes-de-flexibilizacao-de-jornada-2/view\">4</a>",
            "<a class=\"banner\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/abertas-as-inscricoes-de-candidatos-para-eleicao-das-comissoes-de-flexibilizacao-de-jornada-2/view\" rel=\"internal\">\n<img alt=\"Abertas as inscri\u00e7\u00f5es de candidatos para elei\u00e7\u00e3o das comiss\u00f5es de flexibiliza\u00e7\u00e3o de jornada\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/abertas-as-inscricoes-de-candidatos-para-eleicao-das-comissoes-de-flexibilizacao-de-jornada-2/@@images/ea8da8f4-7b4b-4f0e-96a0-d9007d00ec3b.png\"/>\n<span class=\"faixa\"></span>\n<span class=\"title\">Abertas as inscri\u00e7\u00f5es de candidatos para elei\u00e7\u00e3o das comiss\u00f5es de flexibiliza\u00e7\u00e3o de jornada</span>\n</a>",
            "<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/estudantes-premiados-em-2023-sao-homenageados-em-evento-na-reitoria-do-ifmg\">Estudantes premiados em 2023 s\u00e3o homenageados em evento na Reitoria do IFMG</a>",
            "<a class=\"imag\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/estudantes-premiados-em-2023-sao-homenageados-em-evento-na-reitoria-do-ifmg\" title=\"Cerca de 100 alunos e seus respectivos professores coordenadores foram recebidos na sede do Instituto, em Belo Horizonte, em uma a\u00e7\u00e3o de reconhecimento pelo destaque em projetos, olimp\u00edadas e outros programas de \u00e2mbito nacional e internacional\">\n<img alt=\"Estudantes receberam certificado de destaque\" class=\"left\" height=\"511\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/home/@@nitf/d91e079154b44c95899ccd3102a07414/@@images/3206a6ac-eb3f-4271-bf5b-adeda65c9475.jpeg\" width=\"768\"/>\n</a>",
            "<a class=\"imag\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/encontro-do-pibid-e-residencia-pedagogica-do-ifmg-sera-realizado-nos-dias-22-e-23-de-marco\" title=\"IX Encontro do Programa Institucional de Bolsas de Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Doc\u00eancia e III da Resid\u00eancia Pedag\u00f3gica sediado pelo Campus Ouro Branco ir\u00e1 reunir cerca de 400 participantes. As inscri\u00e7\u00f5es foram reabertas e podem ser realizadas at\u00e9 hoje, dia 22 de mar\u00e7o.\">\n<img alt=\"Encontro reunir\u00e1 cerca de 400 participantes\" class=\"right\" height=\"207\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/home/@@nitf/f01fcf3a7b634ff4993270a447bbf1c8/@@images/f4fcbfd0-e53e-4b7e-9c18-68e17425d2a0.png\" width=\"360\"/>\n</a>",
            "<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/encontro-do-pibid-e-residencia-pedagogica-do-ifmg-sera-realizado-nos-dias-22-e-23-de-marco\">Encontro do PIBID e Resid\u00eancia Pedag\u00f3gica ocorre nos dias 22 e 23/3</a>",
            "<a class=\"imag\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/ifmg-abre-16-vagas-para-estagio-nao-obrigatorio\" title=\"Carga hor\u00e1ria \u00e9 de 6 horas di\u00e1rias e remunera\u00e7\u00e3o de R$ 1.125,69. Certame ser\u00e1 executado em duas etapas.\">\n<img alt=\"Destaque_reitoria.jpg\" class=\"left\" height=\"203\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/home/@@nitf/b2aadc9b408849eea1ed19db09fc4236/@@images/9579e158-748f-4199-b09a-c08e52d9c8da.jpeg\" width=\"360\"/>\n</a>",
            "<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/ifmg-abre-16-vagas-para-estagio-nao-obrigatorio\">IFMG abre 16 vagas para est\u00e1gio n\u00e3o-obrigat\u00f3rio</a>",
            "<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/concurso-vai-escolher-desenho-para-representar-a-semana-nacional-de-ciencia-e-tecnologia\" title=\"Inscri\u00e7\u00f5es est\u00e3o abertas at\u00e9 21 de maio\">Concurso vai selecionar a identidade visual da Semana Nacional de Ci\u00eancia e Tecnologia</a>",
            "<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/estudantes-premiados-em-2023-sao-homenageados-em-evento-na-reitoria-do-ifmg\" title=\"Cerca de 100 alunos e seus respectivos professores coordenadores foram recebidos na sede do Instituto, em Belo Horizonte, em uma a\u00e7\u00e3o de reconhecimento pelo destaque em projetos, olimp\u00edadas e outros programas de \u00e2mbito nacional e internacional\">Estudantes premiados em 2023 s\u00e3o homenageados em evento na Reitoria do IFMG</a>",
            "<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/programa-pe-de-meia-aviso-aos-estudantes-beneficiarios\" title=\"Informa\u00e7\u00e3o importante para os estudantes matriculados no ensino m\u00e9dio do IFMG e integrantes de fam\u00edlia benefici\u00e1ria do Programa Bolsa Fam\u00edlia\">Programa P\u00e9-de-Meia: aviso aos estudantes</a>",
            "<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/encontro-do-pibid-e-residencia-pedagogica-do-ifmg-sera-realizado-nos-dias-22-e-23-de-marco\" title=\"IX Encontro do PIBID (Programa Institucional de Bolsas de Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Doc\u00eancia) e III da Resid\u00eancia Pedag\u00f3gica do IFMG sediado em 2024 pelo Campus Ouro Branco ir\u00e1 reunir cerca de 400 participantes. As inscri\u00e7\u00f5es foram reabertas e podem ser realizadas at\u00e9 hoje, dia 22 de mar\u00e7o.\">Encontro do PIBID e Resid\u00eancia Pedag\u00f3gica do IFMG ser\u00e1 realizado nos dias 22 e 23 de mar\u00e7o</a>",
            "<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/ifmg-marca-presenca-nos-debates-sobre-educacao-ciencia-e-tecnologia-em-minas\" title=\"Participa\u00e7\u00e3o em f\u00f3rum de dirigentes e em audi\u00eancia p\u00fablica na ALMG reiteram posicionamento do Instituto nas esferas de discuss\u00e3o sobre temas relevantes no \u00e2mbito educacional\">IFMG marca presen\u00e7a nos debates sobre educa\u00e7\u00e3o, ci\u00eancia e tecnologia em Minas</a>",
            "<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/serrapilheira-dara-ate-r-440-mil-a-podcasts-que-falem-sobre-ciencia-e-sejam-liderados-por-pessoas-negras-1\" title=\"Selecionados em chamada p\u00fablica participar\u00e3o de treinamento e receber\u00e3o at\u00e9 R$ 55 mil cada para produ\u00e7\u00e3o de uma temporada dos podcasts\">Edital do Instituto Serrapilheira dar\u00e1 at\u00e9 R$ 440 mil a podcasts sobre ci\u00eancia que sejam liderados por pessoas negras</a>",
            "<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/ifmg-abre-16-vagas-para-estagio-nao-obrigatorio\" title=\"Carga hor\u00e1ria \u00e9 de 6 horas di\u00e1rias e remunera\u00e7\u00e3o de R$ 1.125,69. Certame ser\u00e1 executado em duas etapas.\">IFMG abre 16 vagas para est\u00e1gio n\u00e3o-obrigat\u00f3rio</a>",
            "<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/diretores-participam-de-palestra-no-auditorio-da-reitoria\" title=\"Atividade foi ministrada pela coordenadora de desenvolvimento de pessoas da Rede Federal, Silvilene Souza da Silva, dia 18 de mar\u00e7o\">Diretores participam de palestra no audit\u00f3rio da Reitoria</a>",
            "<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/equipe-de-ead-reforca-parceria-com-campi-do-ifmg\" title='Centro de Refer\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia est\u00e1 realizando \"Jornada EAD\" para conhecer estruturas e anseios locais.'>Equipe de EAD refor\u00e7a parceria com campi do IFMG</a>",
            "<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/segunda-edicao-da-campanha-uniforme-solidario-no-campus-valadares\" title=\"Foram arrecadadas 93 pe\u00e7as, entre blusas e cal\u00e7as. A\u00e7\u00e3o beneficiou, prioritariamente, os calouros dos cursos t\u00e9cnicos Integrados\">Segunda edi\u00e7\u00e3o da campanha \"Uniforme Solid\u00e1rio\" no Campus Valadares</a>",
            "<a class=\"outstanding-link\" href=\"/portal/noticias\">Todas as Not\u00edcias</a>",
            "<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/ifmg-oferta-vagas-remanescentes-do-processo-seletivo-2024-1\" title=\"Op\u00e7\u00f5es envolvem cursos t\u00e9cnicos integrados e subsequentes ao ensino m\u00e9dio, al\u00e9m de bacharelados e licenciaturas. Veja quais s\u00e3o os campi ofertantes.\">IFMG oferta vagas remanescentes do Processo Seletivo 2024</a>",
            "<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/inscricoes-abertas-para-credenciamento-de-docentes-no-mestrado-profissional-em-ensino-de-geografia-1\" title=\"\">Inscri\u00e7\u00f5es abertas para credenciamento de docentes no mestrado profissional em Ensino de Geografia</a>",
            "<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/ifmg-regulamenta-a-prestacao-de-servicos-voluntarios\">Saiba como prestar servi\u00e7os volunt\u00e1rios ao IFMG</a>",
            "<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/ifmg-cria-curso-unificado-e-on-line-preparatorio-para-ingresso-nos-cursos-tecnicos\">Curso gratuito e on-line para ingresso nos cursos t\u00e9cnicos</a>",
            "<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/plataforma-ifmg-estreia-radio-online\">Acompanhe a programa\u00e7\u00e3o da Web R\u00e1dio +IFMG</a>",
            "<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/ifmg-lanca-manual-para-orientar-unidades-na-implantacao-da-gestao-de-riscos\">Conhe\u00e7a o Manual de Gest\u00e3o de Riscos do IFMG</a>",
            "<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/ifmg-publica-segundo-volume-do-manual-de-educacao-a-distancia\">IFMG publica segundo volume do Manual de Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia</a>",
            "<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/noticias/plataforma-ifmg-lanca-cursos-on-line-gratuitos\">Veja os cursos online gratuitos da Plataforma +IFMG</a>",
            "<a class=\"link-acesso licitacoes internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/licitacoes-e-contratos\" target=\"_self\" title=\"\">Compras p\u00fablicas</a>",
            "<a class=\"link-acesso biblioteca internal-link\" href=\"https://pergamum.ifmg.edu.br\" target=\"_self\" title=\"\">Biblioteca - Acervo</a>",
            "<a class=\"link-acesso prest-contas internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/acesso-a-informacao\" target=\"_self\" title=\"\">Transpar\u00eancia e Presta\u00e7\u00e3o de Contas</a>",
            "<a class=\"link-acesso ebookcentral internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/ensino/bibliotecas\" target=\"_self\" title=\"\">Rede de bibliotecas</a>",
            "<a class=\"link-acesso ouv internal-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/portal/ouvidoria\" target=\"_self\" title=\"\">Ouvidoria IFMG</a>",
            "<a class=\"link-acesso corregedoria internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/corregedoria-arquivos/\" target=\"_self\" title=\"\">Corregedoria</a>",
            "<a class=\"link-acesso suap internal-link\" href=\"https://www2.ifmg.edu.br/portal/diretoria-de-desenvolvimento-institucional-ddi/suap-no-ifmg\" target=\"_self\" title=\"\">SUAP</a>",
            "<a class=\"link-acesso certifi internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/ensino/certificacao-enem-encceja\" target=\"_self\" title=\"\">Certifica\u00e7\u00e3o Enem/Encceja</a>",
            "<a class=\"link-acesso sei internal-link\" href=\"https://www2.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao/sei\" target=\"_self\" title=\"\">Sistema Eletr\u00f4nico de Informa\u00e7\u00f5es</a>",
            "<a class=\"link-acesso servidor internal-link\" href=\"http://www.servidor.gov.br/\" target=\"_self\" title=\"\">Servidor</a>",
            "<a class=\"link-acesso transp internal-link\" href=\"http://www.portaltransparencia.gov.br/\" target=\"_self\" title=\"\">Transpar\u00eancia P\u00fablica</a>",
            "<a class=\"link-acesso carta internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/institucional/carta-servicos-maio2016-rev4.pdf/\" target=\"_self\" title=\"\">Carta de Servi\u00e7os <br/>ao Cidad\u00e3o</a>",
            "<a href=\"#wrapper\">Voltar para o topo</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/cursos\">Nossos Cursos</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/campi\">Nossas Unidades</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/institucional\">Institucional</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/ensino\">Ensino</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/extensao\">Extens\u00e3o</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pesquisa-e-pos-graduacao\">Pesquisa e P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/processo-seletivo\">Vestibular</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/concursos\">Concursos</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao\">Pr\u00f3-reitoria de Administra\u00e7\u00e3o</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-planejamento-e-orcamento\">Pr\u00f3-reitoria de Planejamento e Or\u00e7amento</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/comunicacao\">Comunica\u00e7\u00e3o</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://meu.ifmg.edu.br\">Meu IFMG</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://mail.ifmg.edu.br\">Webmail</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/contato\">Contato</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://youtube.com/comunicacaoIFMG\">YouTube</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://www.facebook.com/ifmgnarede\">Facebook</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://www.instagram.com/ifmgnarede\">Instagram</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://twitter.com/ifmgnarede\">Twitter</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://emec.mec.gov.br/emec/consulta-cadastro/detalhamento/d96957f455f6405d14c6542552b0f6eb/MzE4OQ==\">Consulte aqui o cadastro da Institui\u00e7\u00e3o no Sistema e-MEC</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/rss/o-que-e\">O que \u00e9?</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acessibilidade\">Acessibilidade</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/mapadosite\">Mapa do site</a>",
            "<a href=\"http://plone.org\">Plone</a>"
        ],
        "https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/contato": [
            "<a accesskey=\"1\" href=\"#acontent\" id=\"link-conteudo\">Ir para o conte\u00fado <span>1</span></a>",
            "<a accesskey=\"2\" href=\"#anavigation\" id=\"link-navegacao\">Ir para o menu <span>2</span></a>",
            "<a accesskey=\"3\" href=\"#SearchableText\" id=\"link-buscar\">Ir para a busca <span>3</span></a>",
            "<a accesskey=\"4\" href=\"#afooter\" id=\"link-rodape\">Ir para o rodap\u00e9 <span>4</span></a>",
            "<a accesskey=\"5\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acessibilidade\">Acessibilidade</a>",
            "<a accesskey=\"6\" href=\"#\">Alto Contraste</a>",
            "<a accesskey=\"7\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/mapadosite\">Mapa do site</a>",
            "<a href=\"http://brasil.gov.br\" style=\"font-family:sans,sans-serif; text-decoration:none; color:white;\">Portal do Governo Brasileiro</a>",
            "<a href=\"http://epwg.governoeletronico.gov.br/barra/atualize.html\" style=\"font-family:sans,sans-serif; text-decoration:none; color:white;\">Atualize sua Barra de Governo</a>",
            "<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal\" id=\"portal-logo\" title=\"\">\n<span id=\"portal-title-1\">Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais</span>\n<div class=\"corto\" id=\"portal-title\">IFMG</div>\n<span id=\"portal-description\">Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o</span>\n</a>",
            "<a href=\"http://youtube.com/comunicacaoifmg\">YouTube</a>",
            "<a href=\"http://facebook.com/ifmgnarede\">Facebook</a>",
            "<a href=\"http://instagram.com/ifmgnarede\">Instagram</a>",
            "<a href=\"https://twitter.com/ifmgnarede\">Twitter</a>",
            "<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pdi/capa/\">PDI</a>",
            "<a href=\"portal/acesso-a-sistemas\">Acesso a sistemas</a>",
            "<a href=\"https://meu.ifmg.edu.br\">Meu IFMG</a>",
            "<a href=\"https://www2.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao/sei\">SEI</a>",
            "<a href=\"https://suap.ifmg.edu.br\">SUAP</a>",
            "<a href=\"/portal/servicos/imprensa\">\u00c1rea de imprensa</a>",
            "<a href=\"/portal/ouvidoria\">Ouvidoria</a>",
            "<a href=\"portal/contato\">Contato</a>",
            "<a href=\"http://mail.ifmg.edu.br\">Webmail</a>",
            "<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal\">P\u00e1gina Inicial</a>",
            "<a class=\"internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/home\" target=\"_self\" title=\"\"><img alt=\"logo vertical\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/logovertical.jpg\" title=\"logo vertical\" width=\"100%\"/></a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"/portal/processo-seletivo/\" title=\"Exame de sele\u00e7\u00e3o e Vestibular\">\n<span>Exame de sele\u00e7\u00e3o e Vestibular</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/concursos\" title=\"Concursos p\u00fablicos\">\n<span>Concurso P\u00fablico</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"/portal/comunicacao/publicacoes-oficiais\" title=\"Portarias do IFMG\">\n<span>Boletim de Servi\u00e7os</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/o-que-e-o-ifmg\" title=\"Informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre o Instituto Federal de Minas Gerais (IFMG)\">\n<span>O que \u00e9 o IFMG</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/nossas-unidades\" title=\"\">\n<span>Nossas unidades</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/cursos\" title=\"\">\n<span>Nossos cursos</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/conselho-superior/conselho-superior\" title=\"\">\n<span>Conselho Superior</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/gestao-atual\" title=\"\">\n<span>Gest\u00e3o atual</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/acesso-a-informacao\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es Gerais</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/institucional\" title=\"\">\n<span>Institucional</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/acoes-do-instituto\" title=\"\">\n<span>A\u00e7\u00f5es e programas</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/participacao-social-1\" title=\"Nesta se\u00e7\u00e3o, s\u00e3o divulgadas informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas, consultas p\u00fablicas ou outras formas de incentivo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o popular, realizadas pelo Instituto Federal de Minas Gerais.\">\n<span>Participa\u00e7\u00e3o Social</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/auditoria\" title=\"Acompanhe as atividades e relat\u00f3rios da Unidade de Auditoria Interna do IFMG\">\n<span>Auditoria</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/convenios\" title=\"Conv\u00eanios\">\n<span>Conv\u00eanios e transfer\u00eancias</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/receitas-e-despesas\" title=\"Despesas\">\n<span>Receitas e Despesas</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/licitacoes-e-contratos\" title=\"Licita\u00e7\u00f5es e contratos\">\n<span>Licita\u00e7\u00f5es e contratos</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/servidores\" title=\"\">\n<span>Servidores</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/informacoes-classificadas\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es classificadas</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/servico-de-informacao-ao-cidadao-e-sic\" title=\"\">\n<span>Servi\u00e7o de Informa\u00e7\u00e3o ao Cidad\u00e3o - e-SIC</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/perguntas-frequentes-1\" title=\"\">\n<span>Perguntas frequentes</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/plano-de-dados-abertos\" title=\"O Plano de Dados Abertos (PDA) visa nortear as a\u00e7\u00f5es de implementa\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o de abertura de dados no \u00e2mbito institucional.\">\n<span>Dados Abertos</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/atos-normativos\" title=\"\">\n<span>Atos Normativos</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://sei.ifmg.edu.br/sei/modulos/pesquisa/md_pesq_processo_pesquisar.php?acao_externa=protocolo_pesquisar&amp;acao_origem_externa=protocolo_pesquisar&amp;id_orgao_acesso_externo=0\" title=\"Acesse o Sistema Eletr\u00f4nico de Informa\u00e7\u00f5es do IFMG e encontre o que voc\u00ea procura atrav\u00e9s da pesquisa p\u00fablica\">\n<span>Pesquisa p\u00fablica no Sei!</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/ensino/proen\" title=\"Pr\u00f3-reitoria de ensino\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es gerais</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/ensino/normas-internas\" title=\"Resolu\u00e7\u00f5es, Instru\u00e7\u00f5es Normativas e Normas T\u00e9cnicas expedidas pelo IFMG\">\n<span>Normas Internas</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/ensino/editais\" title=\"Essa p\u00e1gina cont\u00e9m editais diversos, relacionados ao escopo de atua\u00e7\u00e3o da Proen, separados por temas/\u00e1reas\">\n<span>Editais</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/ensino/pibid-residencia-pedagogica-1\" title=\"\">\n<span>Pibid/Resid\u00eancia Pedag\u00f3gica</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/extensao/informacoes-gerais\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es Gerais</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/extensao/convenios-da-extensao\" title=\"Esta p\u00e1gina trata dos conv\u00eanios das \u00e1reas final\u00edsticas do IFMG (Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o) e \u00e9 gerenciada pela Coordenadoria de Gest\u00e3o das A\u00e7\u00f5es de Extens\u00e3o, vinculada \u00e0 Pr\u00f3 Reitoria de Extens\u00e3o.\">\n<span>Parcerias</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/extensao/portal-de-estagios-e-empregos\" title=\"\">\n<span>Oportunidades para alunos e ex-alunos</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/extensao/programa-ifmg\" title=\"\">\n<span>Programa +IFMG</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/extensao/hall-da-fama-extensionista\" title=\"\">\n<span>Hall da Fama Extensionista</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/extensao/politica-de-extensao\" title=\"\">\n<span>Pol\u00edtica de Extens\u00e3o</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pesquisa-e-pos-graduacao/informacoes-gerais\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es gerais</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pesquisa-e-pos-graduacao/pesquisa\" title=\"\">\n<span>Pesquisa</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pesquisa-e-pos-graduacao/pos-graduacao\" title=\"\">\n<span>P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o no IFMG</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pesquisa-e-pos-graduacao/copy_of_inovacao-tecnologica-1\" title=\"\">\n<span>N\u00facleo de Inova\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica (NIT)</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pesquisa-e-pos-graduacao/editora-ifmg\" title=\"\">\n<span>Editora IFMG</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao/\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es gerais</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao/compras/compras\" title=\"\">\n<span>Compras</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao/orcamento/lei-orcamentaria-anual\" title=\"\">\n<span>Or\u00e7amento</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao/compras/setor-de-contratos\" title=\"\">\n<span>Contratos</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao/agenda-proap\" title=\"Agenda do Pr\u00f3-reitor de Administra\u00e7\u00e3o e Planejamento\">\n<span>Agenda PROAP</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/progep/sobre-a-progep-1\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es gerais</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/progep/posse\" title=\"\">\n<span>Orienta\u00e7\u00f5es para Posse</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/progep/cadastro-e-pagamento-cgpag\" title=\"\">\n<span>CGPAG - Gest\u00e3o de Cadastro e Pagamento de Pessoas</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/diretoria-de-desenvolvimento-institucional-ddi/informacoes-gerais\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es gerais</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/diretoria-de-desenvolvimento-institucional-ddi/relatorio-de-gestao\" title=\"Documento anual de presta\u00e7\u00e3o de contas \u00e0 sociedade, o relat\u00f3rio de gest\u00e3o foi reformulado de modo a apresentar abordagem mais concisa e objetiva, no formato de relato integrado.\">\n<span>Governan\u00e7a e presta\u00e7\u00e3o de contas</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/diretoria-de-desenvolvimento-institucional-ddi/estruturaseregimentos\" title=\"\">\n<span>Estruturas e Regimentos</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/diretoria-de-desenvolvimento-institucional-ddi/pdi2\" title=\"\">\n<span>Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/educacao-a-distancia/ead\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es gerais</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/educacao-a-distancia/copead-e-ead-nos-campi\" title=\"\">\n<span>COPEAD e EaD nos campi</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/educacao-a-distancia/legislacao-e-normativas-internas\" title=\"\">\n<span>Legisla\u00e7\u00e3o e Normativas Internas</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/educacao-a-distancia/nossos-cursos\" title=\"\">\n<span>Nossos cursos</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/dirae-1/assistencia-estudantil\" title=\"\">\n<span>Assist\u00eancia Estudantil</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/arinter/quem-somos\" title=\"\">\n<span>Sobre a DRI</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/arinter/about-ifmg-in-english\" title=\"\">\n<span>For International Visitors</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/arinter/Editais%20Arinter\" title=\"\">\n<span>Editais</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/arinter/normas-e-legislacao\" title=\"\">\n<span>Normas e Legisla\u00e7\u00e3o</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/comunicacao/sobre-a-comunicacao-1\" title=\"\">\n<span>Sobre a Comunica\u00e7\u00e3o</span>\n</a>",
            "<a class=\"state-published\" href=\"/portal/acesso-a-sistemas\" title=\"\">\n<span>Acesso a sistemas</span>\n</a>",
            "<a class=\"link-central link-fotos internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/centrais-de-conteudos/imagens\" target=\"_self\" title=\"\">Imagens</a>",
            "<a class=\"link-central link-infograficos internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/centrais-de-conteudos/publicacoes\" target=\"_self\" title=\"\">Publica\u00e7\u00f5es</a>",
            "<a class=\"link-central link-audios external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/centrais-de-conteudos/audios\" target=\"_self\" title=\"\">Podcast</a>",
            "<a class=\"twitter-share-button\" data-text=\"Contato\" href=\"https://twitter.com/intent/tweet\">Tweet</a>",
            "<a class=\"whatsapp\" href=\"whatsapp://send?text=Contato%20-%20https%3A//www.ifmg.edu.br/portal/contato\" title=\"Compartilhar no WhatsApp\">Compartilhar</a>",
            "<a class=\"nav-paginas\" href=\"#listatel\"> Lista Telef\u00f4nica </a>",
            "<a class=\"nav-paginas\" href=\"#unidades\"> Nossas Unidades </a>",
            "<a class=\"nav-paginas\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/secretarias-academicas-2023.pdf\" target=\"_blank\"> Secretarias Acad\u00eamicas</a>",
            "<a href=\"mailto:gabinete@ifmg.edu.br%20?Subject=Contato\" target=\"_top\">gabinete@ifmg.edu.br </a>",
            "<a class=\"outstanding-link\" href=\"#wrapper\">Voltar ao topo</a>",
            "<a class=\"email-link\" href=\"mailto:pronatec@ifmg.edu.br\" target=\"_self\" title=\"pronatec@ifmg.edu.br\"></a>",
            "<a class=\"internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/ramais-setores-reitoria.pdf\" target=\"_self\" title=\"\">Clique aqui e acesse a lista de telefones da Reitoria</a>",
            "<a class=\"outstanding-link\" href=\"#wrapper\">Voltar ao topo</a>",
            "<a href=\"mailto:gabinete@ifmg.edu.br\" target=\"_blank\">gabinete@ifmg.edu.br</a>",
            "<a class=\"internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/home\" target=\"_self\" title=\"\">www.ifmg.edu.br</a>",
            "<a class=\"email-link\" href=\"mailto:assuntosinstitucionais.lafaiete@ifmg.edu.br\" target=\"_self\" title=\"\">assuntosinstitucionais.lafaiete@ifmg.edu.br</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/conselheirolafaiete\" target=\"_self\" title=\"\">www.ifmg.edu.br/<span style=\"text-align: left; float: none; \">conselheirolafaiete<br/><br/></span></a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/piumhi\" target=\"_self\" title=\"\">www.ifmg.edu.br/piumhi</a>",
            "<a href=\"mailto:gabinete.ipatinga@ifmg.edu.br\" target=\"_blank\">gabinete.ipatinga@ifmg.edu.br</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/ipatinga\" target=\"_self\" title=\"\">www.ifmg.edu.br/ipatinga</a>",
            "<a href=\"mailto:gabinete.itabirito@ifmg.edu.br\" target=\"_blank\">gabinete.itabirito@ifmg.edu.br</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/itabirito\" target=\"_self\" title=\"\">www.ifmg.edu.br/itabirito</a>",
            "<a href=\"mailto:assuntosinstitucionais.pontenova@ifmg.edu.br\" target=\"_blank\">assuntosinstitucionais.pontenova@ifmg.edu.br</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/pontenova\" target=\"_self\" title=\"\">www.ifmg.edu.br/pontenova</a>",
            "<a href=\"mailto:assuntosinstituicionais.formiga@ifmg.edu.br\" target=\"_blank\">assuntosinstituicionais.formiga@ifmg.edu.br</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://formiga.ifmg.edu.br/\" target=\"_self\" title=\"\">formiga.ifmg.edu.br</a>",
            "<a href=\"mailto:assuntosinstitucionais.bambui@ifmg.edu.br\" target=\"_blank\">assuntosinstitucionais.bambui@ifmg.edu.br</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://www.bambui.ifmg.edu.br/portal/\" target=\"_self\" title=\"\"></a>",
            "<a data-saferedirecturl=\"https://www.google.com/url?q=https://www.bambui.ifmg.edu.br/portal/&amp;source=gmail&amp;ust=1616186809004000&amp;usg=AFQjCNHW66dJXYKOxxBRGAAp95bPJU0B7g\" href=\"https://www.bambui.ifmg.edu.br/portal/\" target=\"_blank\">www.ifmg.edu.br/bambui</a>",
            "<a href=\"mailto:gabinete.betim@ifmg.edu.br\" target=\"_blank\">gabinete.betim@ifmg.edu.br</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/betim\" target=\"_self\" title=\"\">www.ifmg.edu.br/betim</a>",
            "<a href=\"mailto:assuntosinstitucionais.ibirite@ifmg.edu.br\" target=\"_blank\">assuntosinstitucionais.ibirite@ifmg.edu.br</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/../ibirite\" target=\"_self\" title=\"\">www.ifmg.edu.br/ibirite</a>",
            "<a href=\"mailto:gabinete.congonhas@ifmg.edu.br\" target=\"_blank\">gabinete.congonhas@ifmg.edu.br</a>",
            "<a href=\"http://www.ifmg.edu.br/congonhas\" target=\"_self\">www.ifmg.edu.br/congonhas</a>",
            "<a class=\"email-link\" href=\"mailto:E-mail:%20assuntosinstitucionais.valadares@ifmg.edu.br\" target=\"_self\" title=\"\">assuntosinstitucionais.valadares@ifmg.edu.br</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/governadorvaladares\" target=\"_self\" title=\"\">www.ifmg.edu.br/governadorvaladares<br/><br/></a>",
            "<a class=\"email-link\" href=\"mailto:assuntosinstitucionais.ourobranco@ifmg.edu.br\" target=\"_blank\" title=\"\">assuntosinstitucionais.ourobranco@ifmg.edu.br</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/ourobranco\" target=\"_self\" title=\"\">www.ifmg.edu.br/ourobranco</a>",
            "<a class=\"email-link\" href=\"mailto:gabinete.op@ifmg.edu.br\" target=\"_self\" title=\"\">gabinete.op@ifmg.edu.br</a>",
            "<a class=\"external-link\" data-saferedirecturl=\"https://www.google.com/url?hl=pt-BR&amp;q=http://www.ouropreto.ifmg.edu.br&amp;source=gmail&amp;ust=1490979034111000&amp;usg=AFQjCNG-69P_auj4ThDFM8BrMzFJL0jskg\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/ouropreto\" target=\"_blank\" title=\"\">www.ifmg.edu.br/ouropreto</a>",
            "<a href=\"mailto:gabinete.neves@ifmg.edu.br\" target=\"_blank\">gabinete.neves@ifmg.edu.br</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/ribeiraodasneves\" target=\"_self\" title=\"\">www.ifmg.edu.br/ribeiraodasneves</a>",
            "<a class=\"email-link\" href=\"mailto:assuntosinstitucionais.sabara@ifmg.edu.br\" target=\"_self\" title=\"\">assuntosinstitucionais.sabara@ifmg.edu.br</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/sabara\" target=\"_self\" title=\"\">www.ifmg.edu.br/sabara</a>",
            "<a class=\"email-link\" href=\"mailto:assuntosinstitucionais.santaluzia@ifmg.edu.br\" target=\"_blank\" title=\"\">assuntosinstitucionais.santaluzia@ifmg.edu.br</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/santaluzia\" target=\"_self\" title=\"\">www.ifmg.edu.br/santaluzia<br/><br/></a>",
            "<a dir=\"ltr\" href=\"mailto:assuntosinstitucionais.sje@ifmg.edu.br\" rel=\"nofollow noreferrer noopener\" target=\"_blank\">assuntosinstitucionais.sje@ifmg.edu.br</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/saojoaoevangelista\" target=\"_blank\" title=\"\"><span class=\"external-link\">www.ifmg.edu.br/saojoaoevangelista</span></a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://www.sje.ifmg.edu.br/portal/\" target=\"_self\" title=\"\"><br/><br/></a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/arcos\" target=\"_self\" title=\"IFMG Arcos\">www.ifmg.edu.br/arcos</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://www.polodeinovacao.ifmg.edu.br\" target=\"_self\" title=\"\">www.polodeinovacao.ifmg.edu.br</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://www.polodeinovacao.ifmg.edu.br\" target=\"_self\" title=\"\"><br/><br/></a>",
            "<a href=\"#wrapper\">Voltar para o topo</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/cursos\">Nossos Cursos</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/campi\">Nossas Unidades</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/institucional\">Institucional</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/ensino\">Ensino</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/extensao\">Extens\u00e3o</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pesquisa-e-pos-graduacao\">Pesquisa e P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/processo-seletivo\">Vestibular</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/concursos\">Concursos</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao\">Pr\u00f3-reitoria de Administra\u00e7\u00e3o</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-planejamento-e-orcamento\">Pr\u00f3-reitoria de Planejamento e Or\u00e7amento</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/comunicacao\">Comunica\u00e7\u00e3o</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://meu.ifmg.edu.br\">Meu IFMG</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://mail.ifmg.edu.br\">Webmail</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/contato\">Contato</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://youtube.com/comunicacaoIFMG\">YouTube</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://www.facebook.com/ifmgnarede\">Facebook</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://www.instagram.com/ifmgnarede\">Instagram</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"http://twitter.com/ifmgnarede\">Twitter</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://emec.mec.gov.br/emec/consulta-cadastro/detalhamento/d96957f455f6405d14c6542552b0f6eb/MzE4OQ==\">Consulte aqui o cadastro da Institui\u00e7\u00e3o no Sistema e-MEC</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/rss/o-que-e\">O que \u00e9?</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acessibilidade\">Acessibilidade</a>",
            "<a class=\"external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/mapadosite\">Mapa do site</a>",
            "<a href=\"http://plone.org\">Plone</a>"
        ],
        "https://brunosites.app.br": [
            "<a class=\"title\" href=\"/\">In\u00edcio</a>",
            "<a class=\"title scrolly\" href=\"/#about\">Sobre</a>",
            "<a class=\"title scrolly\" href=\"/#services\">Servi\u00e7os</a>",
            "<a class=\"title scrolly\" href=\"/#testimonials\">Depoimentos</a>",
            "<a class=\"title scrolly\" href=\"/#challengs\">Desafio</a>",
            "<a class=\"title scrolly\" href=\"/#contact\">Contato</a>",
            "<a class=\"arrow scrolly\" href=\"#about\"><span class=\"label\">Avan\u00e7ar</span></a>",
            "<a class=\"button primary icon regular fa-handshake scrolly\" href=\"/#contact\">Vamos Conversar</a>",
            "<a class=\"button primary icon regular fa-handshake scrolly\" href=\"/#contact\">Vamos Conversar</a>",
            "<a href=\"#\">brunosites.app@gmail.com</a>",
            "<a href=\"#\">(31) 9 2007-1506</a>",
            "<a aria-label=\"Meu perfil no GitHub \u00e9 brunocferreira\" class=\"icon brands fa-github\" href=\"https://github.com/brunocferreira\"><span class=\"label\">GitHub</span></a>",
            "<a aria-label=\"Meu perfil no 99freelas \u00e9 b.c.ferreira\" class=\"icon solid fa-laptop\" href=\"https://www.99freelas.com.br/user/B.C.Ferreira\"><span class=\"label\">99Freelas</span></a>",
            "<a aria-label=\"Meu perfil no LinkedIn \u00e9 bruno-c-ferreira\" class=\"icon brands fa-linkedin-in\" href=\"https://www.linkedin.com/in/bruno-c-ferreira\"><span class=\"label\">LinkedIn</span></a>",
            "<a href=\"/termos-de-uso\">Termos de Uso</a>",
            "<a href=\"/politica-de-privacidade\">Pol\u00edticas de Privacidade</a>",
            "<a href=\"https://twitter.com/ajlkn\">@ajlkn</a>",
            "<a href=\"https://html5up.net\">HTML5 UP</a>"
        ]
    },
    "paragrafos": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": [
            "<p><a class=\"internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/home\" target=\"_self\" title=\"\"><img alt=\"logo vertical\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/logovertical.jpg\" title=\"logo vertical\" width=\"100%\"/></a></p>",
            "<p class=\"tile-description\">Cerca de 100 alunos e seus respectivos professores coordenadores foram recebidos na sede do Instituto, em Belo Horizonte, em uma a\u00e7\u00e3o de reconhecimento pelo destaque em projetos, olimp\u00edadas e outros programas de \u00e2mbito nacional e internacional</p>",
            "<p class=\"tile-description\">IX Encontro do Programa Institucional de Bolsas de Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Doc\u00eancia e III da Resid\u00eancia Pedag\u00f3gica sediado pelo Campus Ouro Branco ir\u00e1 reunir cerca de 400 participantes. As inscri\u00e7\u00f5es foram reabertas e podem ser realizadas at\u00e9 hoje, dia 22 de mar\u00e7o.</p>",
            "<p class=\"tile-description\">Carga hor\u00e1ria \u00e9 de 6 horas di\u00e1rias e remunera\u00e7\u00e3o de R$ 1.125,69. Certame ser\u00e1 executado em duas etapas.</p>",
            "<p>14/03/2024</p>",
            "<p>04/12/2023</p>",
            "<p class=\"tile-subtitle\">Extens\u00e3o e comunidade</p>",
            "<p class=\"tile-subtitle\">Curso Pr\u00e9-IFMG</p>",
            "<p class=\"tile-subtitle\">Extens\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o</p>",
            "<p class=\"tile-subtitle\">Administra\u00e7\u00e3o e Governan\u00e7a</p>",
            "<p class=\"tile-subtitle\">Educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia</p>",
            "<p class=\"tile-subtitle\">Forma\u00e7\u00e3o r\u00e1pida</p>",
            "<p>Desenvolvido com o CMS de c\u00f3digo aberto <a href=\"http://plone.org\">Plone</a></p>"
        ],
        "https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/contato": [
            "<p><a class=\"internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/home\" target=\"_self\" title=\"\"><img alt=\"logo vertical\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/logovertical.jpg\" title=\"logo vertical\" width=\"100%\"/></a></p>",
            "<p></p>",
            "<p></p>",
            "<p></p>",
            "<p><img alt=\"Foto da Unidade\" class=\"mini\" src=\"../imagens/foto-unidade.png\"/>\n</p>",
            "<p>\nAv. Professor M\u00e1rio Werneck 2590, Buritis. Belo Horizonte, MG. CEP: 30575-180 \n</p>",
            "<p>\nTelefone: (31) 2513-5100\n</p>",
            "<p>\n<a href=\"mailto:gabinete@ifmg.edu.br%20?Subject=Contato\" target=\"_top\">gabinete@ifmg.edu.br </a>\nwww.ifmg.edu.br\n</p>",
            "<p class=\"callout\"><strong><a class=\"internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/ramais-setores-reitoria.pdf\" target=\"_self\" title=\"\">Clique aqui e acesse a lista de telefones da Reitoria</a></strong></p>",
            "<p>\u00a0</p>",
            "<p><img alt=\"reitoria.png\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/unidades-do-ifmg/reitoria.png/@@images/876dffb0-ba3e-4381-a70c-3a3783d51f49.png\" title=\"reitoria.png\"/><br/><strong>REITORIA</strong></p>",
            "<p><img alt=\"imagem do campus Conselheiro Lafaiete\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/IFMGCampusConselheiroLafaiete.jpg/@@images/283a5975-b008-40f0-a690-cacf5fd605a6.jpeg\" title=\"cons-lafaiete.png\"/><br/><strong>CAMPUS CONSELHEIRO LAFAIETE</strong></p>",
            "<p><img alt=\"vista do campus Piumhi\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/unidades-do-ifmg/piumhi.png/@@images/50c5f287-aec5-4f0a-8b2d-769675cd8d72.png\" title=\"piumhi.png\"/><br/><strong>CAMPUS PIUMHI</strong></p>",
            "<p><img alt=\"Ipatinga\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/unidades-do-ifmg/ipatingas.png/@@images/8694da87-be44-41e6-b579-1103a9851316.png\" title=\"Ipatinga\"/><br/><strong>CAMPUS IPATINGA</strong></p>",
            "<p><img alt=\"\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/itabirito.jpg/@@images/8f129765-b058-48e2-bb12-6ca53fa3897a.jpeg\" title=\"\"/><br/><strong>CAMPUS ITABIRITO</strong></p>",
            "<p><img alt=\"\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/ponte-nova.jpeg/@@images/7f8e7313-efe9-49d2-95cc-cf49a68c2ed1.jpeg\" title=\"\"/><br/><strong>CAMPUS PONTE NOVA</strong></p>",
            "<p><img alt=\"formiga.png\" class=\"image-inline\" height=\"74\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/unidades-do-ifmg/formiga.jpg/@@images/d76a2a78-f0d4-491c-a9c1-60e821da57f4.jpeg\" title=\"formiga.png\" width=\"166\"/><br/><strong>CAMPUS FORMIGA</strong></p>",
            "<p><img alt=\"Imagem do campus Bambui\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/unidades-do-ifmg/bambui.png/@@images/deec9485-e609-40e3-88ef-d54698837cfb.png\" title=\"bambui.png\"/><br/><strong>CAMPUS BAMBU\u00cd</strong></p>",
            "<p><img alt=\"\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/betim.jpeg/@@images/f4493107-21f4-4edf-82a1-7c7231bef81a.jpeg\" title=\"\"/><br/><strong>CAMPUS BETIM</strong></p>",
            "<p>\u00a0</p>",
            "<p><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0CAMPUS CONGONHAS\u00a0</strong></p>",
            "<p><img alt=\"gov-valadares.png\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/unidades-do-ifmg/gov-valadares.png/@@images/e473d2cf-c0f6-4e4e-82ed-9093561134dc.png\" title=\"gov-valadares.png\"/><br/><strong>CAMPUS GOVERNADOR VALADARES</strong></p>",
            "<p><img alt=\"ouro-branco.png\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/FotoFachada.png/@@images/47060500-72e0-4aa3-a471-80eadfd9d1b4.png\" title=\"ouro-branco.png\"/><br/><strong>CAMPUS OURO BRANCO</strong></p>",
            "<p><img alt=\"ouro-preto.png\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/unidades-do-ifmg/ouro-preto.png/@@images/eaa7a08b-4484-4e45-93ce-5015bf74c278.png\" title=\"ouro-preto.png\"/><br/><strong>CAMPUS OURO PRETO</strong></p>",
            "<p><img alt=\"\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/ribeiraodasneves.jpg/@@images/8185a31f-0154-4d52-afa6-ca4780a62280.jpeg\" title=\"\"/><br/><strong>CAMPUS RIBEIR\u00c3O DAS NEVES</strong></p>",
            "<p><img alt=\"Sabar\u00e1\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/unidades-do-ifmg/copy_of_sabara.png\" title=\"Sabar\u00e1\"/><br/><strong>CAMPUS SABAR\u00c1</strong></p>",
            "<p><img alt=\"santa-luzia.png\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/santa-luzia-copy.png\" title=\"santa-luzia.png\"/><br/><strong>CAMPUS SANTA LUZIA</strong></p>",
            "<p><img alt=\"sjei.png\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/sje.png/@@images/ae2caea1-d2dc-4452-b7de-3404d80dcc95.png\" title=\"sjei.png\"/><br/><strong>CAMPUS S\u00c3O JO\u00c3O EVANGELISTA</strong></p>",
            "<p><img alt=\"\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/arcos.jpeg\" title=\"\"/><br/><strong>CAMPUS ARCOS</strong></p>",
            "<p><img alt=\"\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/polo.png/@@images/829612f9-de0f-45a9-82f0-e59dfc2609a3.png\" title=\"\"/><br/><strong>POLO DE INOVA\u00c7\u00c3O</strong></p>",
            "<p>Desenvolvido com o CMS de c\u00f3digo aberto <a href=\"http://plone.org\">Plone</a></p>"
        ],
        "https://brunosites.app.br": [
            "<p>Desenvolvimento Web de Sites, Sistemas, Aplicativos e Jogos</p>",
            "<p>Sou Bruno, criador deste site, desenvolvedor desde 2015 em Sistemas para Internet pela UNISUL, atualmente me especializando em Intelig\u00eancia Artificial pelo IFMG OP em parceria com a UFMG, a UFOP e outros <em>Campi</em> do IFMG.</p>",
            "<p>Apaixonado por tecnologia e programa\u00e7\u00e3o j\u00e1 desenvolvi softwares, aplicativos, sistemas e outros trabalhos pela internet como<!-- --> <em>freelancer</em>.</p>",
            "<p>Apenas por curiosidade, eu j\u00e1 atuei em setores industriais metal/mec\u00e2nica e de servi\u00e7os em hotelaria, com designer industrial e em educa\u00e7\u00e3o (atual).</p>",
            "<p>Agora que voc\u00ea conhece me conhece, compartilhe comigo um pouco sobre voc\u00ea e os seus objetivos atrav\u00e9s da minha ferramenta para contato via e-mail ou whatsapp.</p>",
            "<p>Ser\u00e1 uma grande satisfa\u00e7\u00e3o conhecer os seus planos, metas e objetivos al\u00e9m de um prazer percorremos juntos a jornada em alcan\u00e7\u00e1-los!</p>",
            "<p><strong>Trabalho com o desenvolvimento</strong> de websites, softwares, sistemas, aplicativos, algor\u00edtimos personalizados para: sites; <em>newsletters</em> ou emails promocionais;<em>e-commerces</em>; perfis comerciais Google, SEO, apis; sistemas, em suas integra\u00e7\u00f5es como os de frete ou de pagamentos; robotiza\u00e7\u00e3o de tarefas rotineiras; an\u00e1lises; tomadas de decis\u00e3o; jogos digitais ou simuladores virtuais; migra\u00e7\u00e3o de conte\u00fados entre diferentes plataformas de <em>e-commerces</em>; e raspagem de conte\u00fados da internet. Tudo isso para ambientes mobile ou para desktop.</p>",
            "<p>Este \u00e9 um resumo dos tipos de trabalhos que eu posso fazer para voc\u00ea. Para estas, ou quaisquer outras atividades n\u00e3o listada que voc\u00ea j\u00e1 tenha em mente para atender ao seu projeto, me prontifico em ficar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para conversarmos e concretizarmos o seu proejto.</p>",
            "<p><strong>Depoimentos de alguns trabalhos</strong> que fiz nessa jornada como desenvolvedor. Primeiramente, gostaria de deixar aqui registrado o meu <strong>muito obrigado</strong> por poder ter tido a oportunidade que me deram! Porque costuma ser raro receber um depoimento ap\u00f3s as entregas de um trabalho. Eles n\u00e3o devem ficar escondidos, por isso, eu os trouxe para voc\u00ea:</p>",
            "<p>Owner Mim\u00ea</p>",
            "<p>Owner Junara do Ingl\u00eas</p>",
            "<p>Owner Marina Presentes</p>",
            "<p><strong>Eu o desafio</strong> a mudar as cores do meu site! Participe do desafio. Um simples cadastro com o seu nome e telefone ser\u00e1 necess\u00e1rio para participar. Aqui abaixo voc\u00ea poder\u00e1 acessar os controles de cores do meu site para alter\u00e1-los atrav\u00e9s do bot\u00e3o:</p>",
            "<p><strong>Entre em contato comigo</strong> diretamente por este formul\u00e1rio. Voc\u00ea decide qual a melhor forma para mantermos contato: por email ou pelo WhatsApp ao preenhcer um endere\u00e7o v\u00e1lido de email <!-- -->(seu@email.com)<!-- --> ou de telefone<!-- --> <!-- -->(DDD + 9 + telefone)<!-- -->:</p>"
        ]
    },
    "imagens": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": [
            "<img alt=\"logo vertical\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/logovertical.jpg\" title=\"logo vertical\" width=\"100%\"/>",
            "<img alt=\"Acompanhe as informa\u00e7\u00f5es sobre resultados e matr\u00edculas\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/acompanhe-as-informacoes-sobre-resultados-e-matriculas/@@images/bfc5b60c-cfbe-4e04-a288-e06d93b5553b.png\"/>",
            "<img alt=\"Saiba mais sobre a participa\u00e7\u00e3o do IFMG\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/saiba-mais-sobre-a-participacao-do-ifmg/@@images/61f654a7-68c7-43e1-8657-55e7483d8a58.png\"/>",
            "<img alt=\"IFMG contra a dengue\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/ifmg-contra-dengue/@@images/a421a188-c3b9-4008-90ff-3f50e25713c6.png\"/>",
            "<img alt=\"Abertas as inscri\u00e7\u00f5es de candidatos para elei\u00e7\u00e3o das comiss\u00f5es de flexibiliza\u00e7\u00e3o de jornada\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/abertas-as-inscricoes-de-candidatos-para-eleicao-das-comissoes-de-flexibilizacao-de-jornada-2/@@images/ea8da8f4-7b4b-4f0e-96a0-d9007d00ec3b.png\"/>",
            "<img alt=\"Estudantes receberam certificado de destaque\" class=\"left\" height=\"511\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/home/@@nitf/d91e079154b44c95899ccd3102a07414/@@images/3206a6ac-eb3f-4271-bf5b-adeda65c9475.jpeg\" width=\"768\"/>",
            "<img alt=\"Encontro reunir\u00e1 cerca de 400 participantes\" class=\"right\" height=\"207\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/home/@@nitf/f01fcf3a7b634ff4993270a447bbf1c8/@@images/f4fcbfd0-e53e-4b7e-9c18-68e17425d2a0.png\" width=\"360\"/>",
            "<img alt=\"Destaque_reitoria.jpg\" class=\"left\" height=\"203\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/home/@@nitf/b2aadc9b408849eea1ed19db09fc4236/@@images/9579e158-748f-4199-b09a-c08e52d9c8da.jpeg\" width=\"360\"/>",
            "<img height=\"1\" src=\"https://www.facebook.com/tr?id=2016691288561564&amp;ev=PageView&amp;noscript=1\" style=\"display:none\" width=\"1\"/>"
        ],
        "https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/contato": [
            "<img alt=\"logo vertical\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/logovertical.jpg\" title=\"logo vertical\" width=\"100%\"/>",
            "<img alt=\"Foto da Unidade\" class=\"mini\" src=\"../imagens/foto-unidade.png\"/>",
            "<img alt=\"reitoria.png\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/unidades-do-ifmg/reitoria.png/@@images/876dffb0-ba3e-4381-a70c-3a3783d51f49.png\" title=\"reitoria.png\"/>",
            "<img alt=\"imagem do campus Conselheiro Lafaiete\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/IFMGCampusConselheiroLafaiete.jpg/@@images/283a5975-b008-40f0-a690-cacf5fd605a6.jpeg\" title=\"cons-lafaiete.png\"/>",
            "<img alt=\"vista do campus Piumhi\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/unidades-do-ifmg/piumhi.png/@@images/50c5f287-aec5-4f0a-8b2d-769675cd8d72.png\" title=\"piumhi.png\"/>",
            "<img alt=\"Ipatinga\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/unidades-do-ifmg/ipatingas.png/@@images/8694da87-be44-41e6-b579-1103a9851316.png\" title=\"Ipatinga\"/>",
            "<img alt=\"\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/itabirito.jpg/@@images/8f129765-b058-48e2-bb12-6ca53fa3897a.jpeg\" title=\"\"/>",
            "<img alt=\"\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/ponte-nova.jpeg/@@images/7f8e7313-efe9-49d2-95cc-cf49a68c2ed1.jpeg\" title=\"\"/>",
            "<img alt=\"formiga.png\" class=\"image-inline\" height=\"74\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/unidades-do-ifmg/formiga.jpg/@@images/d76a2a78-f0d4-491c-a9c1-60e821da57f4.jpeg\" title=\"formiga.png\" width=\"166\"/>",
            "<img alt=\"Imagem do campus Bambui\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/unidades-do-ifmg/bambui.png/@@images/deec9485-e609-40e3-88ef-d54698837cfb.png\" title=\"bambui.png\"/>",
            "<img alt=\"\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/betim.jpeg/@@images/f4493107-21f4-4edf-82a1-7c7231bef81a.jpeg\" title=\"\"/>",
            "<img alt=\"\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/Campus_Ibirite.jpg/@@images/3086d832-46f1-4bd5-86ee-1e5dbe0be7f4.jpeg\" title=\"\"/>",
            "<img alt=\"Campus Congonhas\" class=\"image-inline\" src=\"../imagens/congonhas-novo.png/@@images/6d790c14-ffba-4f14-9d28-49b21d80d327.png\" title=\"congonhas-novo.png\"/>",
            "<img alt=\"gov-valadares.png\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/unidades-do-ifmg/gov-valadares.png/@@images/e473d2cf-c0f6-4e4e-82ed-9093561134dc.png\" title=\"gov-valadares.png\"/>",
            "<img alt=\"ouro-branco.png\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/FotoFachada.png/@@images/47060500-72e0-4aa3-a471-80eadfd9d1b4.png\" title=\"ouro-branco.png\"/>",
            "<img alt=\"ouro-preto.png\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/unidades-do-ifmg/ouro-preto.png/@@images/eaa7a08b-4484-4e45-93ce-5015bf74c278.png\" title=\"ouro-preto.png\"/>",
            "<img alt=\"\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/ribeiraodasneves.jpg/@@images/8185a31f-0154-4d52-afa6-ca4780a62280.jpeg\" title=\"\"/>",
            "<img alt=\"Sabar\u00e1\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/unidades-do-ifmg/copy_of_sabara.png\" title=\"Sabar\u00e1\"/>",
            "<img alt=\"santa-luzia.png\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/santa-luzia-copy.png\" title=\"santa-luzia.png\"/>",
            "<img alt=\"sjei.png\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/sje.png/@@images/ae2caea1-d2dc-4452-b7de-3404d80dcc95.png\" title=\"sjei.png\"/>",
            "<img alt=\"\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/arcos.jpeg\" title=\"\"/>",
            "<img alt=\"\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/polo.png/@@images/829612f9-de0f-45a9-82f0-e59dfc2609a3.png\" title=\"\"/>",
            "<img height=\"1\" src=\"https://www.facebook.com/tr?id=2016691288561564&amp;ev=PageView&amp;noscript=1\" style=\"display:none\" width=\"1\"/>"
        ],
        "https://brunosites.app.br": [
            "<img alt=\"\" aria-hidden=\"true\" src=\"data:image/svg+xml,%3csvg%20xmlns=%27http://www.w3.org/2000/svg%27%20version=%271.1%27%20width=%27640%27%20height=%27640%27/%3e\" style=\"display:block;max-width:100%;width:initial;height:initial;background:none;opacity:1;border:0;margin:0;padding:0\"/>",
            "<img alt=\"Imagem do autor deste site Bruno sorrindo\" data-nimg=\"intrinsic\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"low\" src=\"data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" style=\"position:absolute;top:0;left:0;bottom:0;right:0;box-sizing:border-box;padding:0;border:none;margin:auto;display:block;width:0;height:0;min-width:100%;max-width:100%;min-height:100%;max-height:100%\"/>",
            "<img alt=\"Imagem do autor deste site Bruno sorrindo\" data-nimg=\"intrinsic\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"low\" loading=\"lazy\" src=\"/_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Fbruno.011bded4.png&amp;w=1920&amp;q=75\" srcset=\"/_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Fbruno.011bded4.png&amp;w=640&amp;q=75 1x, /_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Fbruno.011bded4.png&amp;w=1920&amp;q=75 2x\" style=\"position:absolute;top:0;left:0;bottom:0;right:0;box-sizing:border-box;padding:0;border:none;margin:auto;display:block;width:0;height:0;min-width:100%;max-width:100%;min-height:100%;max-height:100%\"/>",
            "<img alt=\"\" aria-hidden=\"true\" src=\"data:image/svg+xml,%3csvg%20xmlns=%27http://www.w3.org/2000/svg%27%20version=%271.1%27%20width=%271080%27%20height=%271620%27/%3e\" style=\"display:block;max-width:100%;width:initial;height:initial;background:none;opacity:1;border:0;margin:0;padding:0\"/>",
            "<img alt=\"Foto do Bruno sentado para conversar com voc\u00ea\" data-nimg=\"intrinsic\" decoding=\"async\" src=\"data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" style=\"position:absolute;top:0;left:0;bottom:0;right:0;box-sizing:border-box;padding:0;border:none;margin:auto;display:block;width:0;height:0;min-width:100%;max-width:100%;min-height:100%;max-height:100%\"/>",
            "<img alt=\"Foto do Bruno sentado para conversar com voc\u00ea\" data-nimg=\"intrinsic\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"/_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Fbruno-sobre.cb12eef4.jpg&amp;w=3840&amp;q=75\" srcset=\"/_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Fbruno-sobre.cb12eef4.jpg&amp;w=1080&amp;q=75 1x, /_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Fbruno-sobre.cb12eef4.jpg&amp;w=3840&amp;q=75 2x\" style=\"position:absolute;top:0;left:0;bottom:0;right:0;box-sizing:border-box;padding:0;border:none;margin:auto;display:block;width:0;height:0;min-width:100%;max-width:100%;min-height:100%;max-height:100%\"/>",
            "<img alt=\"\" aria-hidden=\"true\" src=\"data:image/svg+xml,%3csvg%20xmlns=%27http://www.w3.org/2000/svg%27%20version=%271.1%27%20width=%27293%27%20height=%27279%27/%3e\" style=\"display:block;max-width:100%;width:initial;height:initial;background:none;opacity:1;border:0;margin:0;padding:0\"/>",
            "<img alt=\"foto da Tatiane da usemim\u00ea\" data-nimg=\"intrinsic\" decoding=\"async\" src=\"data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" style=\"position:absolute;top:0;left:0;bottom:0;right:0;box-sizing:border-box;padding:0;border:none;margin:auto;display:block;width:0;height:0;min-width:100%;max-width:100%;min-height:100%;max-height:100%\"/>",
            "<img alt=\"foto da Tatiane da usemim\u00ea\" data-nimg=\"intrinsic\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"/_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Ftatiane-castro.d4878589.jpg&amp;w=640&amp;q=75\" srcset=\"/_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Ftatiane-castro.d4878589.jpg&amp;w=384&amp;q=75 1x, /_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Ftatiane-castro.d4878589.jpg&amp;w=640&amp;q=75 2x\" style=\"position:absolute;top:0;left:0;bottom:0;right:0;box-sizing:border-box;padding:0;border:none;margin:auto;display:block;width:0;height:0;min-width:100%;max-width:100%;min-height:100%;max-height:100%\"/>",
            "<img alt=\"\" aria-hidden=\"true\" src=\"data:image/svg+xml,%3csvg%20xmlns=%27http://www.w3.org/2000/svg%27%20version=%271.1%27%20width=%27920%27%20height=%271021%27/%3e\" style=\"display:block;max-width:100%;width:initial;height:initial;background:none;opacity:1;border:0;margin:0;padding:0\"/>",
            "<img alt=\"logo da mim\u00ea\" class=\"logo-client\" data-nimg=\"intrinsic\" decoding=\"async\" src=\"data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" style=\"position:absolute;top:0;left:0;bottom:0;right:0;box-sizing:border-box;padding:0;border:none;margin:auto;display:block;width:0;height:0;min-width:100%;max-width:100%;min-height:100%;max-height:100%\"/>",
            "<img alt=\"logo da mim\u00ea\" class=\"logo-client\" data-nimg=\"intrinsic\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"/_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Flogo-usemime.5ea9d7a1.jpg&amp;w=1920&amp;q=75\" srcset=\"/_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Flogo-usemime.5ea9d7a1.jpg&amp;w=1080&amp;q=75 1x, /_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Flogo-usemime.5ea9d7a1.jpg&amp;w=1920&amp;q=75 2x\" style=\"position:absolute;top:0;left:0;bottom:0;right:0;box-sizing:border-box;padding:0;border:none;margin:auto;display:block;width:0;height:0;min-width:100%;max-width:100%;min-height:100%;max-height:100%\"/>",
            "<img alt=\"\" aria-hidden=\"true\" src=\"data:image/svg+xml,%3csvg%20xmlns=%27http://www.w3.org/2000/svg%27%20version=%271.1%27%20width=%271080%27%20height=%271080%27/%3e\" style=\"display:block;max-width:100%;width:initial;height:initial;background:none;opacity:1;border:0;margin:0;padding:0\"/>",
            "<img alt=\"foto da Junara de Junara do Ingl\u00eas\" data-nimg=\"intrinsic\" decoding=\"async\" src=\"data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" style=\"position:absolute;top:0;left:0;bottom:0;right:0;box-sizing:border-box;padding:0;border:none;margin:auto;display:block;width:0;height:0;min-width:100%;max-width:100%;min-height:100%;max-height:100%\"/>",
            "<img alt=\"foto da Junara de Junara do Ingl\u00eas\" data-nimg=\"intrinsic\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"/_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Fjunara.5ea4c0e4.jpeg&amp;w=3840&amp;q=75\" srcset=\"/_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Fjunara.5ea4c0e4.jpeg&amp;w=1080&amp;q=75 1x, /_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Fjunara.5ea4c0e4.jpeg&amp;w=3840&amp;q=75 2x\" style=\"position:absolute;top:0;left:0;bottom:0;right:0;box-sizing:border-box;padding:0;border:none;margin:auto;display:block;width:0;height:0;min-width:100%;max-width:100%;min-height:100%;max-height:100%\"/>",
            "<img alt=\"\" aria-hidden=\"true\" src=\"data:image/svg+xml,%3csvg%20xmlns=%27http://www.w3.org/2000/svg%27%20version=%271.1%27%20width=%271080%27%20height=%271080%27/%3e\" style=\"display:block;max-width:100%;width:initial;height:initial;background:none;opacity:1;border:0;margin:0;padding:0\"/>",
            "<img alt=\"logo da Junara do Ingl\u00eas\" class=\"logo-client\" data-nimg=\"intrinsic\" decoding=\"async\" src=\"data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" style=\"position:absolute;top:0;left:0;bottom:0;right:0;box-sizing:border-box;padding:0;border:none;margin:auto;display:block;width:0;height:0;min-width:100%;max-width:100%;min-height:100%;max-height:100%\"/>",
            "<img alt=\"logo da Junara do Ingl\u00eas\" class=\"logo-client\" data-nimg=\"intrinsic\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"/_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Flogo-junara-do-ingles.51c8203a.jpeg&amp;w=3840&amp;q=75\" srcset=\"/_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Flogo-junara-do-ingles.51c8203a.jpeg&amp;w=1080&amp;q=75 1x, /_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Flogo-junara-do-ingles.51c8203a.jpeg&amp;w=3840&amp;q=75 2x\" style=\"position:absolute;top:0;left:0;bottom:0;right:0;box-sizing:border-box;padding:0;border:none;margin:auto;display:block;width:0;height:0;min-width:100%;max-width:100%;min-height:100%;max-height:100%\"/>",
            "<img alt=\"\" aria-hidden=\"true\" src=\"data:image/svg+xml,%3csvg%20xmlns=%27http://www.w3.org/2000/svg%27%20version=%271.1%27%20width=%27210%27%20height=%27210%27/%3e\" style=\"display:block;max-width:100%;width:initial;height:initial;background:none;opacity:1;border:0;margin:0;padding:0\"/>",
            "<img alt=\"foto do Thomaz da Marina Presentes\" data-nimg=\"intrinsic\" decoding=\"async\" src=\"data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" style=\"position:absolute;top:0;left:0;bottom:0;right:0;box-sizing:border-box;padding:0;border:none;margin:auto;display:block;width:0;height:0;min-width:100%;max-width:100%;min-height:100%;max-height:100%\"/>",
            "<img alt=\"foto do Thomaz da Marina Presentes\" data-nimg=\"intrinsic\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"/_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Fthomaz-yuji.b884da0c.jpg&amp;w=640&amp;q=75\" srcset=\"/_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Fthomaz-yuji.b884da0c.jpg&amp;w=256&amp;q=75 1x, /_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Fthomaz-yuji.b884da0c.jpg&amp;w=640&amp;q=75 2x\" style=\"position:absolute;top:0;left:0;bottom:0;right:0;box-sizing:border-box;padding:0;border:none;margin:auto;display:block;width:0;height:0;min-width:100%;max-width:100%;min-height:100%;max-height:100%\"/>",
            "<img alt=\"\" aria-hidden=\"true\" src=\"data:image/svg+xml,%3csvg%20xmlns=%27http://www.w3.org/2000/svg%27%20version=%271.1%27%20width=%27284%27%20height=%27224%27/%3e\" style=\"display:block;max-width:100%;width:initial;height:initial;background:none;opacity:1;border:0;margin:0;padding:0\"/>",
            "<img alt=\"logo da Marina Presentes\" class=\"logo-client\" data-nimg=\"intrinsic\" decoding=\"async\" src=\"data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" style=\"position:absolute;top:0;left:0;bottom:0;right:0;box-sizing:border-box;padding:0;border:none;margin:auto;display:block;width:0;height:0;min-width:100%;max-width:100%;min-height:100%;max-height:100%\"/>",
            "<img alt=\"logo da Marina Presentes\" class=\"logo-client\" data-nimg=\"intrinsic\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"/_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Flogo-marina-presentes.1f312040.png&amp;w=640&amp;q=75\" srcset=\"/_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Flogo-marina-presentes.1f312040.png&amp;w=384&amp;q=75 1x, /_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Flogo-marina-presentes.1f312040.png&amp;w=640&amp;q=75 2x\" style=\"position:absolute;top:0;left:0;bottom:0;right:0;box-sizing:border-box;padding:0;border:none;margin:auto;display:block;width:0;height:0;min-width:100%;max-width:100%;min-height:100%;max-height:100%\"/>",
            "<img alt=\"\" aria-hidden=\"true\" src=\"data:image/svg+xml,%3csvg%20xmlns=%27http://www.w3.org/2000/svg%27%20version=%271.1%27%20width=%27500%27%20height=%27156%27/%3e\" style=\"display:block;max-width:100%;width:initial;height:initial;background:none;opacity:1;border:0;margin:0;padding:0\"/>",
            "<img alt=\"depoimento do Thomaz pelo servi\u00e7o prestado\" class=\"testimonials\" data-nimg=\"intrinsic\" decoding=\"async\" src=\"data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7\" style=\"position:absolute;top:0;left:0;bottom:0;right:0;box-sizing:border-box;padding:0;border:none;margin:auto;display:block;width:0;height:0;min-width:100%;max-width:100%;min-height:100%;max-height:100%\"/>",
            "<img alt=\"depoimento do Thomaz pelo servi\u00e7o prestado\" class=\"testimonials\" data-nimg=\"intrinsic\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"/_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Ftestimonial-thomaz-yuji.62b8afb3.png&amp;w=1080&amp;q=75\" srcset=\"/_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Ftestimonial-thomaz-yuji.62b8afb3.png&amp;w=640&amp;q=75 1x, /_next/image?url=%2F_next%2Fstatic%2Fmedia%2Ftestimonial-thomaz-yuji.62b8afb3.png&amp;w=1080&amp;q=75 2x\" style=\"position:absolute;top:0;left:0;bottom:0;right:0;box-sizing:border-box;padding:0;border:none;margin:auto;display:block;width:0;height:0;min-width:100%;max-width:100%;min-height:100%;max-height:100%\"/>"
        ]
    },
    "listas": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": [
            "<ul id=\"accessibility\">\n<li>\n<a accesskey=\"1\" href=\"#acontent\" id=\"link-conteudo\">Ir para o conte\u00fado <span>1</span></a>\n</li>\n<li>\n<a accesskey=\"2\" href=\"#anavigation\" id=\"link-navegacao\">Ir para o menu <span>2</span></a>\n</li>\n<li>\n<a accesskey=\"3\" href=\"#SearchableText\" id=\"link-buscar\">Ir para a busca <span>3</span></a>\n</li>\n<li>\n<a accesskey=\"4\" href=\"#afooter\" id=\"link-rodape\">Ir para o rodap\u00e9 <span>4</span></a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul id=\"portal-siteactions\">\n<li id=\"siteaction-accessibility\">\n<a accesskey=\"5\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acessibilidade\">Acessibilidade</a>\n</li>\n<li id=\"siteaction-contraste\">\n<a accesskey=\"6\" href=\"#\">Alto Contraste</a>\n</li>\n<li id=\"siteaction-mapadosite\">\n<a accesskey=\"7\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/mapadosite\">Mapa do site</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul id=\"menu-barra-temp\" style=\"list-style:none;\">\n<li style=\"display:inline; float:left;padding-right:10px; margin-right:10px; border-right:1px solid #EDEDED\"><a href=\"http://brasil.gov.br\" style=\"font-family:sans,sans-serif; text-decoration:none; color:white;\">Portal do Governo Brasileiro</a></li>\n<li><a href=\"http://epwg.governoeletronico.gov.br/barra/atualize.html\" style=\"font-family:sans,sans-serif; text-decoration:none; color:white;\">Atualize sua Barra de Governo</a></li>\n</ul>",
            "<ul><li class=\"portalredes-item\" id=\"portalredes-youtube\">\n<a href=\"http://youtube.com/comunicacaoifmg\">YouTube</a>\n</li><li class=\"portalredes-item\" id=\"portalredes-facebook\">\n<a href=\"http://facebook.com/ifmgnarede\">Facebook</a>\n</li><li class=\"portalredes-item\" id=\"portalredes-instagram\">\n<a href=\"http://instagram.com/ifmgnarede\">Instagram</a>\n</li><li class=\"portalredes-item\" id=\"portalredes-twitter\">\n<a href=\"https://twitter.com/ifmgnarede\">Twitter</a>\n</li></ul>",
            "<ul><li class=\"portalservicos-item\" id=\"portalservicos-pdi\">\n<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pdi/capa/\">PDI</a>\n</li><li class=\"portalservicos-item\" id=\"portalservicos-acesso-a-sistemas\">\n<a href=\"portal/acesso-a-sistemas\">Acesso a sistemas</a>\n</li><li class=\"portalservicos-item\" id=\"portalservicos-meu-ifmg-1\">\n<a href=\"https://meu.ifmg.edu.br\">Meu IFMG</a>\n</li><li class=\"portalservicos-item\" id=\"portalservicos-sei\">\n<a href=\"https://www2.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao/sei\">SEI</a>\n</li><li class=\"portalservicos-item\" id=\"portalservicos-suap\">\n<a href=\"https://suap.ifmg.edu.br\">SUAP</a>\n</li><li class=\"portalservicos-item\" id=\"portalservicos-area-de-imprensa\">\n<a href=\"/portal/servicos/imprensa\">\u00c1rea de imprensa</a>\n</li><li class=\"portalservicos-item\" id=\"portalservicos-ouvidoria\">\n<a href=\"/portal/ouvidoria\">Ouvidoria</a>\n</li><li class=\"portalservicos-item\" id=\"portalservicos-contato\">\n<a href=\"portal/contato\">Contato</a>\n</li><li class=\"portalservicos-item\" id=\"portalservicos-webmail\">\n<a href=\"http://mail.ifmg.edu.br\">Webmail</a>\n</li></ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-nova-identidade-digital\">\n<a class=\"state-published\" href=\"/portal/processo-seletivo/\" title=\"Exame de sele\u00e7\u00e3o e Vestibular\">\n<span>Exame de sele\u00e7\u00e3o e Vestibular</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-exemplos-de-pecas\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/concursos\" title=\"Concursos p\u00fablicos\">\n<span>Concurso P\u00fablico</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-profept\">\n<a class=\"state-published\" href=\"/portal/comunicacao/publicacoes-oficiais\" title=\"Portarias do IFMG\">\n<span>Boletim de Servi\u00e7os</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-o-que-e-o-ifmg\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/o-que-e-o-ifmg\" title=\"Informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre o Instituto Federal de Minas Gerais (IFMG)\">\n<span>O que \u00e9 o IFMG</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-nossas-unidades\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/nossas-unidades\" title=\"\">\n<span>Nossas unidades</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-nossos-cursos\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/cursos\" title=\"\">\n<span>Nossos cursos</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-conselho-superior-1\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/conselho-superior/conselho-superior\" title=\"\">\n<span>Conselho Superior</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-gestao-atual\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/gestao-atual\" title=\"\">\n<span>Gest\u00e3o atual</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-acesso-a-informacao\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/acesso-a-informacao\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es Gerais</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker navTreeFolderish section-institucional\">\n<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/institucional\" title=\"\">\n<span>Institucional</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-acoes-do-instituto\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/acoes-do-instituto\" title=\"\">\n<span>A\u00e7\u00f5es e programas</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-participacao-social-1\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/participacao-social-1\" title=\"Nesta se\u00e7\u00e3o, s\u00e3o divulgadas informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas, consultas p\u00fablicas ou outras formas de incentivo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o popular, realizadas pelo Instituto Federal de Minas Gerais.\">\n<span>Participa\u00e7\u00e3o Social</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-auditoria\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/auditoria\" title=\"Acompanhe as atividades e relat\u00f3rios da Unidade de Auditoria Interna do IFMG\">\n<span>Auditoria</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker navTreeFolderish section-convenios\">\n<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/convenios\" title=\"Conv\u00eanios\">\n<span>Conv\u00eanios e transfer\u00eancias</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker navTreeFolderish section-receitas-e-despesas\">\n<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/receitas-e-despesas\" title=\"Despesas\">\n<span>Receitas e Despesas</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker navTreeFolderish section-licitacoes-e-contratos\">\n<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/licitacoes-e-contratos\" title=\"Licita\u00e7\u00f5es e contratos\">\n<span>Licita\u00e7\u00f5es e contratos</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker navTreeFolderish section-servidores\">\n<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/servidores\" title=\"\">\n<span>Servidores</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker navTreeFolderish section-informacoes-classificadas\">\n<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/informacoes-classificadas\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es classificadas</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-servico-de-informacao-ao-cidadao-e-sic\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/servico-de-informacao-ao-cidadao-e-sic\" title=\"\">\n<span>Servi\u00e7o de Informa\u00e7\u00e3o ao Cidad\u00e3o - e-SIC</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-perguntas-frequentes-1\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/perguntas-frequentes-1\" title=\"\">\n<span>Perguntas frequentes</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-plano-de-dados-abertos\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/plano-de-dados-abertos\" title=\"O Plano de Dados Abertos (PDA) visa nortear as a\u00e7\u00f5es de implementa\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o de abertura de dados no \u00e2mbito institucional.\">\n<span>Dados Abertos</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker navTreeFolderish section-atos-normativos\">\n<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/atos-normativos\" title=\"\">\n<span>Atos Normativos</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-pesquisa-publica-no-sei\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://sei.ifmg.edu.br/sei/modulos/pesquisa/md_pesq_processo_pesquisar.php?acao_externa=protocolo_pesquisar&amp;acao_origem_externa=protocolo_pesquisar&amp;id_orgao_acesso_externo=0\" title=\"Acesse o Sistema Eletr\u00f4nico de Informa\u00e7\u00f5es do IFMG e encontre o que voc\u00ea procura atrav\u00e9s da pesquisa p\u00fablica\">\n<span>Pesquisa p\u00fablica no Sei!</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-proen\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/ensino/proen\" title=\"Pr\u00f3-reitoria de ensino\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es gerais</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-normas-internas\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/ensino/normas-internas\" title=\"Resolu\u00e7\u00f5es, Instru\u00e7\u00f5es Normativas e Normas T\u00e9cnicas expedidas pelo IFMG\">\n<span>Normas Internas</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-editais\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/ensino/editais\" title=\"Essa p\u00e1gina cont\u00e9m editais diversos, relacionados ao escopo de atua\u00e7\u00e3o da Proen, separados por temas/\u00e1reas\">\n<span>Editais</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker navTreeFolderish section-pibid-residencia-pedagogica-1\">\n<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/ensino/pibid-residencia-pedagogica-1\" title=\"\">\n<span>Pibid/Resid\u00eancia Pedag\u00f3gica</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-informacoes-gerais\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/extensao/informacoes-gerais\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es Gerais</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-convenios-da-extensao\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/extensao/convenios-da-extensao\" title=\"Esta p\u00e1gina trata dos conv\u00eanios das \u00e1reas final\u00edsticas do IFMG (Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o) e \u00e9 gerenciada pela Coordenadoria de Gest\u00e3o das A\u00e7\u00f5es de Extens\u00e3o, vinculada \u00e0 Pr\u00f3 Reitoria de Extens\u00e3o.\">\n<span>Parcerias</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-oportunidades-para-alunos-e-ex-alunos\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/extensao/portal-de-estagios-e-empregos\" title=\"\">\n<span>Oportunidades para alunos e ex-alunos</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-programa-ifmg\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/extensao/programa-ifmg\" title=\"\">\n<span>Programa +IFMG</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-hall-da-fama-extensionista\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/extensao/hall-da-fama-extensionista\" title=\"\">\n<span>Hall da Fama Extensionista</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-politica-de-extensao\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/extensao/politica-de-extensao\" title=\"\">\n<span>Pol\u00edtica de Extens\u00e3o</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-informacoes-gerais\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pesquisa-e-pos-graduacao/informacoes-gerais\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es gerais</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-pesquisa\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pesquisa-e-pos-graduacao/pesquisa\" title=\"\">\n<span>Pesquisa</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-pos-graduacao\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pesquisa-e-pos-graduacao/pos-graduacao\" title=\"\">\n<span>P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o no IFMG</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-copy_of_inovacao-tecnologica-1\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pesquisa-e-pos-graduacao/copy_of_inovacao-tecnologica-1\" title=\"\">\n<span>N\u00facleo de Inova\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica (NIT)</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker navTreeFolderish section-editora-ifmg\">\n<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pesquisa-e-pos-graduacao/editora-ifmg\" title=\"\">\n<span>Editora IFMG</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-sobre-a-proap\">\n<a class=\"state-published\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao/\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es gerais</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-compras-1\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao/compras/compras\" title=\"\">\n<span>Compras</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-orcamento-1\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao/orcamento/lei-orcamentaria-anual\" title=\"\">\n<span>Or\u00e7amento</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-contratos\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao/compras/setor-de-contratos\" title=\"\">\n<span>Contratos</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-agenda-proap\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao/agenda-proap\" title=\"Agenda do Pr\u00f3-reitor de Administra\u00e7\u00e3o e Planejamento\">\n<span>Agenda PROAP</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-sobre-a-progep-1\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/progep/sobre-a-progep-1\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es gerais</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker navTreeFolderish section-posse\">\n<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/progep/posse\" title=\"\">\n<span>Orienta\u00e7\u00f5es para Posse</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-cadastro-e-pagamento-cgpag\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/progep/cadastro-e-pagamento-cgpag\" title=\"\">\n<span>CGPAG - Gest\u00e3o de Cadastro e Pagamento de Pessoas</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-informacoes-gerais\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/diretoria-de-desenvolvimento-institucional-ddi/informacoes-gerais\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es gerais</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-relatorio-de-gestao\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/diretoria-de-desenvolvimento-institucional-ddi/relatorio-de-gestao\" title=\"Documento anual de presta\u00e7\u00e3o de contas \u00e0 sociedade, o relat\u00f3rio de gest\u00e3o foi reformulado de modo a apresentar abordagem mais concisa e objetiva, no formato de relato integrado.\">\n<span>Governan\u00e7a e presta\u00e7\u00e3o de contas</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker navTreeFolderish section-estruturaseregimentos\">\n<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/diretoria-de-desenvolvimento-institucional-ddi/estruturaseregimentos\" title=\"\">\n<span>Estruturas e Regimentos</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker navTreeFolderish section-pdi2\">\n<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/diretoria-de-desenvolvimento-institucional-ddi/pdi2\" title=\"\">\n<span>Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-ead\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/educacao-a-distancia/ead\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es gerais</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-copead-e-ead-nos-campi\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/educacao-a-distancia/copead-e-ead-nos-campi\" title=\"\">\n<span>COPEAD e EaD nos campi</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-legislacao-e-normativas-internas\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/educacao-a-distancia/legislacao-e-normativas-internas\" title=\"\">\n<span>Legisla\u00e7\u00e3o e Normativas Internas</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-nossos-cursos\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/educacao-a-distancia/nossos-cursos\" title=\"\">\n<span>Nossos cursos</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker navTreeFolderish section-assistencia-estudantil\">\n<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/dirae-1/assistencia-estudantil\" title=\"\">\n<span>Assist\u00eancia Estudantil</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-quem-somos\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/arinter/quem-somos\" title=\"\">\n<span>Sobre a DRI</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-about-ifmg-in-english\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/arinter/about-ifmg-in-english\" title=\"\">\n<span>For International Visitors</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-editais-arinter\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/arinter/Editais%20Arinter\" title=\"\">\n<span>Editais</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-normas-e-legislacao\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/arinter/normas-e-legislacao\" title=\"\">\n<span>Normas e Legisla\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-sobre-a-comunicacao-1\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/comunicacao/sobre-a-comunicacao-1\" title=\"\">\n<span>Sobre a Comunica\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-acesso-a-sistemas\">\n<a class=\"state-published\" href=\"/portal/acesso-a-sistemas\" title=\"\">\n<span>Acesso a sistemas</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"list-central\">\n<li class=\"item-central item-fotos\"><a class=\"link-central link-fotos internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/centrais-de-conteudos/imagens\" target=\"_self\" title=\"\">Imagens</a></li>\n<li class=\"item-central item-infograficos last-item\"><a class=\"link-central link-infograficos internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/centrais-de-conteudos/publicacoes\" target=\"_self\" title=\"\">Publica\u00e7\u00f5es</a></li>\n<li class=\"item-central item-audios last-item\"><a class=\"link-central link-audios external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/centrais-de-conteudos/audios\" target=\"_self\" title=\"\">Podcast</a></li>\n</ul>",
            "<ul class=\"chamada_sem_foto tile-content\" data-quantidade=\"4\" id=\"tile_banner_rotativo\">\n<li class=\"activeSlide first-item\" data-slidenumber=\"1\" data-uuid=\"a6035042c43648cda2c0be31eb065b74\" id=\"banner1\">\n<a class=\"button-nav\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/acompanhe-as-informacoes-sobre-resultados-e-matriculas/view\">1</a>\n<a class=\"banner\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/acompanhe-as-informacoes-sobre-resultados-e-matriculas/view\" rel=\"internal\">\n<img alt=\"Acompanhe as informa\u00e7\u00f5es sobre resultados e matr\u00edculas\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/acompanhe-as-informacoes-sobre-resultados-e-matriculas/@@images/bfc5b60c-cfbe-4e04-a288-e06d93b5553b.png\"/>\n<span class=\"faixa\"></span>\n<span class=\"title\">Acompanhe as informa\u00e7\u00f5es sobre resultados e matr\u00edculas</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"\" data-slidenumber=\"2\" data-uuid=\"1b6dee1e400849a2a9f8d9a58514b2c0\" id=\"banner2\">\n<a class=\"button-nav\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/saiba-mais-sobre-a-participacao-do-ifmg/view\">2</a>\n<a class=\"banner\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/saiba-mais-sobre-a-participacao-do-ifmg/view\" rel=\"internal\">\n<img alt=\"Saiba mais sobre a participa\u00e7\u00e3o do IFMG\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/saiba-mais-sobre-a-participacao-do-ifmg/@@images/61f654a7-68c7-43e1-8657-55e7483d8a58.png\"/>\n<span class=\"faixa\"></span>\n<span class=\"title\">Saiba mais sobre a participa\u00e7\u00e3o do IFMG</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"\" data-slidenumber=\"3\" data-uuid=\"b4acbf2ca93943239afcaf13b5aa0a59\" id=\"banner3\">\n<a class=\"button-nav\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/ifmg-contra-dengue/view\">3</a>\n<a class=\"banner\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/ifmg-contra-dengue/view\" rel=\"internal\">\n<img alt=\"IFMG contra a dengue\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/ifmg-contra-dengue/@@images/a421a188-c3b9-4008-90ff-3f50e25713c6.png\"/>\n<span class=\"faixa\"></span>\n<span class=\"title\">IFMG contra a dengue</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"last-item\" data-slidenumber=\"4\" data-uuid=\"47df45a9c07d4837913efbecf7256713\" id=\"banner4\">\n<a class=\"button-nav\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/abertas-as-inscricoes-de-candidatos-para-eleicao-das-comissoes-de-flexibilizacao-de-jornada-2/view\">4</a>\n<a class=\"banner\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/abertas-as-inscricoes-de-candidatos-para-eleicao-das-comissoes-de-flexibilizacao-de-jornada-2/view\" rel=\"internal\">\n<img alt=\"Abertas as inscri\u00e7\u00f5es de candidatos para elei\u00e7\u00e3o das comiss\u00f5es de flexibiliza\u00e7\u00e3o de jornada\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/banner-rotativo/abertas-as-inscricoes-de-candidatos-para-eleicao-das-comissoes-de-flexibilizacao-de-jornada-2/@@images/ea8da8f4-7b4b-4f0e-96a0-d9007d00ec3b.png\"/>\n<span class=\"faixa\"></span>\n<span class=\"title\">Abertas as inscri\u00e7\u00f5es de candidatos para elei\u00e7\u00e3o das comiss\u00f5es de flexibiliza\u00e7\u00e3o de jornada</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"list-acesso\">\n<li class=\"item-acesso licitacoes\">\n<a class=\"link-acesso licitacoes internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/licitacoes-e-contratos\" target=\"_self\" title=\"\">Compras p\u00fablicas</a>\n</li>\n<li class=\"item-acesso biblioteca\">\n<a class=\"link-acesso biblioteca internal-link\" href=\"https://pergamum.ifmg.edu.br\" target=\"_self\" title=\"\">Biblioteca - Acervo</a></li>\n<li class=\"item-acesso prest-contas\">\n<a class=\"link-acesso prest-contas internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/acesso-a-informacao\" target=\"_self\" title=\"\">Transpar\u00eancia e Presta\u00e7\u00e3o de Contas</a>\n</li>\n<li class=\"item-acesso ebookcentral\">\n<a class=\"link-acesso ebookcentral internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/ensino/bibliotecas\" target=\"_self\" title=\"\">Rede de bibliotecas</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"list-acesso\">\n<li class=\"item-acesso ouv\"><a class=\"link-acesso ouv internal-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/portal/ouvidoria\" target=\"_self\" title=\"\">Ouvidoria IFMG</a></li>\n<li class=\"item-acesso corregedoria\"><a class=\"link-acesso corregedoria internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/corregedoria-arquivos/\" target=\"_self\" title=\"\">Corregedoria</a></li>\n<li class=\"item-acesso suap\"><a class=\"link-acesso suap internal-link\" href=\"https://www2.ifmg.edu.br/portal/diretoria-de-desenvolvimento-institucional-ddi/suap-no-ifmg\" target=\"_self\" title=\"\">SUAP</a></li>\n<li class=\"item-acesso certifi\">\n<a class=\"link-acesso certifi internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/ensino/certificacao-enem-encceja\" target=\"_self\" title=\"\">Certifica\u00e7\u00e3o Enem/Encceja</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"list-acesso\">\n<li class=\"item-acesso sei\"><a class=\"link-acesso sei internal-link\" href=\"https://www2.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao/sei\" target=\"_self\" title=\"\">Sistema Eletr\u00f4nico de Informa\u00e7\u00f5es</a></li>\n<li class=\"item-acesso servidor\"><a class=\"link-acesso servidor internal-link\" href=\"http://www.servidor.gov.br/\" target=\"_self\" title=\"\">Servidor</a></li>\n<li class=\"item-acesso transp\"><a class=\"link-acesso transp internal-link\" href=\"http://www.portaltransparencia.gov.br/\" target=\"_self\" title=\"\">Transpar\u00eancia P\u00fablica</a></li>\n<li class=\"item-acesso carta\"><a class=\"link-acesso carta internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/institucional/carta-servicos-maio2016-rev4.pdf/\" target=\"_self\" title=\"\">Carta de Servi\u00e7os <br/>ao Cidad\u00e3o</a></li>\n</ul>"
        ],
        "https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/contato": [
            "<ul id=\"accessibility\">\n<li>\n<a accesskey=\"1\" href=\"#acontent\" id=\"link-conteudo\">Ir para o conte\u00fado <span>1</span></a>\n</li>\n<li>\n<a accesskey=\"2\" href=\"#anavigation\" id=\"link-navegacao\">Ir para o menu <span>2</span></a>\n</li>\n<li>\n<a accesskey=\"3\" href=\"#SearchableText\" id=\"link-buscar\">Ir para a busca <span>3</span></a>\n</li>\n<li>\n<a accesskey=\"4\" href=\"#afooter\" id=\"link-rodape\">Ir para o rodap\u00e9 <span>4</span></a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul id=\"portal-siteactions\">\n<li id=\"siteaction-accessibility\">\n<a accesskey=\"5\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acessibilidade\">Acessibilidade</a>\n</li>\n<li id=\"siteaction-contraste\">\n<a accesskey=\"6\" href=\"#\">Alto Contraste</a>\n</li>\n<li id=\"siteaction-mapadosite\">\n<a accesskey=\"7\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/mapadosite\">Mapa do site</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul id=\"menu-barra-temp\" style=\"list-style:none;\">\n<li style=\"display:inline; float:left;padding-right:10px; margin-right:10px; border-right:1px solid #EDEDED\"><a href=\"http://brasil.gov.br\" style=\"font-family:sans,sans-serif; text-decoration:none; color:white;\">Portal do Governo Brasileiro</a></li>\n<li><a href=\"http://epwg.governoeletronico.gov.br/barra/atualize.html\" style=\"font-family:sans,sans-serif; text-decoration:none; color:white;\">Atualize sua Barra de Governo</a></li>\n</ul>",
            "<ul><li class=\"portalredes-item\" id=\"portalredes-youtube\">\n<a href=\"http://youtube.com/comunicacaoifmg\">YouTube</a>\n</li><li class=\"portalredes-item\" id=\"portalredes-facebook\">\n<a href=\"http://facebook.com/ifmgnarede\">Facebook</a>\n</li><li class=\"portalredes-item\" id=\"portalredes-instagram\">\n<a href=\"http://instagram.com/ifmgnarede\">Instagram</a>\n</li><li class=\"portalredes-item\" id=\"portalredes-twitter\">\n<a href=\"https://twitter.com/ifmgnarede\">Twitter</a>\n</li></ul>",
            "<ul><li class=\"portalservicos-item\" id=\"portalservicos-pdi\">\n<a href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pdi/capa/\">PDI</a>\n</li><li class=\"portalservicos-item\" id=\"portalservicos-acesso-a-sistemas\">\n<a href=\"portal/acesso-a-sistemas\">Acesso a sistemas</a>\n</li><li class=\"portalservicos-item\" id=\"portalservicos-meu-ifmg-1\">\n<a href=\"https://meu.ifmg.edu.br\">Meu IFMG</a>\n</li><li class=\"portalservicos-item\" id=\"portalservicos-sei\">\n<a href=\"https://www2.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao/sei\">SEI</a>\n</li><li class=\"portalservicos-item\" id=\"portalservicos-suap\">\n<a href=\"https://suap.ifmg.edu.br\">SUAP</a>\n</li><li class=\"portalservicos-item\" id=\"portalservicos-area-de-imprensa\">\n<a href=\"/portal/servicos/imprensa\">\u00c1rea de imprensa</a>\n</li><li class=\"portalservicos-item\" id=\"portalservicos-ouvidoria\">\n<a href=\"/portal/ouvidoria\">Ouvidoria</a>\n</li><li class=\"portalservicos-item\" id=\"portalservicos-contato\">\n<a href=\"portal/contato\">Contato</a>\n</li><li class=\"portalservicos-item\" id=\"portalservicos-webmail\">\n<a href=\"http://mail.ifmg.edu.br\">Webmail</a>\n</li></ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-nova-identidade-digital\">\n<a class=\"state-published\" href=\"/portal/processo-seletivo/\" title=\"Exame de sele\u00e7\u00e3o e Vestibular\">\n<span>Exame de sele\u00e7\u00e3o e Vestibular</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-exemplos-de-pecas\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/concursos\" title=\"Concursos p\u00fablicos\">\n<span>Concurso P\u00fablico</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-profept\">\n<a class=\"state-published\" href=\"/portal/comunicacao/publicacoes-oficiais\" title=\"Portarias do IFMG\">\n<span>Boletim de Servi\u00e7os</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-o-que-e-o-ifmg\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/o-que-e-o-ifmg\" title=\"Informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre o Instituto Federal de Minas Gerais (IFMG)\">\n<span>O que \u00e9 o IFMG</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-nossas-unidades\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/nossas-unidades\" title=\"\">\n<span>Nossas unidades</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-nossos-cursos\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/cursos\" title=\"\">\n<span>Nossos cursos</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-conselho-superior-1\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/conselho-superior/conselho-superior\" title=\"\">\n<span>Conselho Superior</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-gestao-atual\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/gestao-atual\" title=\"\">\n<span>Gest\u00e3o atual</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-acesso-a-informacao\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/acesso-a-informacao\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es Gerais</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker navTreeFolderish section-institucional\">\n<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/institucional\" title=\"\">\n<span>Institucional</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-acoes-do-instituto\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/acoes-do-instituto\" title=\"\">\n<span>A\u00e7\u00f5es e programas</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-participacao-social-1\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/participacao-social-1\" title=\"Nesta se\u00e7\u00e3o, s\u00e3o divulgadas informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas, consultas p\u00fablicas ou outras formas de incentivo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o popular, realizadas pelo Instituto Federal de Minas Gerais.\">\n<span>Participa\u00e7\u00e3o Social</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-auditoria\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/auditoria\" title=\"Acompanhe as atividades e relat\u00f3rios da Unidade de Auditoria Interna do IFMG\">\n<span>Auditoria</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker navTreeFolderish section-convenios\">\n<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/convenios\" title=\"Conv\u00eanios\">\n<span>Conv\u00eanios e transfer\u00eancias</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker navTreeFolderish section-receitas-e-despesas\">\n<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/receitas-e-despesas\" title=\"Despesas\">\n<span>Receitas e Despesas</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker navTreeFolderish section-licitacoes-e-contratos\">\n<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/licitacoes-e-contratos\" title=\"Licita\u00e7\u00f5es e contratos\">\n<span>Licita\u00e7\u00f5es e contratos</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker navTreeFolderish section-servidores\">\n<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/servidores\" title=\"\">\n<span>Servidores</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker navTreeFolderish section-informacoes-classificadas\">\n<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/informacoes-classificadas\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es classificadas</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-servico-de-informacao-ao-cidadao-e-sic\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/servico-de-informacao-ao-cidadao-e-sic\" title=\"\">\n<span>Servi\u00e7o de Informa\u00e7\u00e3o ao Cidad\u00e3o - e-SIC</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-perguntas-frequentes-1\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/perguntas-frequentes-1\" title=\"\">\n<span>Perguntas frequentes</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-plano-de-dados-abertos\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/plano-de-dados-abertos\" title=\"O Plano de Dados Abertos (PDA) visa nortear as a\u00e7\u00f5es de implementa\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o de abertura de dados no \u00e2mbito institucional.\">\n<span>Dados Abertos</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker navTreeFolderish section-atos-normativos\">\n<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/atos-normativos\" title=\"\">\n<span>Atos Normativos</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-pesquisa-publica-no-sei\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://sei.ifmg.edu.br/sei/modulos/pesquisa/md_pesq_processo_pesquisar.php?acao_externa=protocolo_pesquisar&amp;acao_origem_externa=protocolo_pesquisar&amp;id_orgao_acesso_externo=0\" title=\"Acesse o Sistema Eletr\u00f4nico de Informa\u00e7\u00f5es do IFMG e encontre o que voc\u00ea procura atrav\u00e9s da pesquisa p\u00fablica\">\n<span>Pesquisa p\u00fablica no Sei!</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-proen\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/ensino/proen\" title=\"Pr\u00f3-reitoria de ensino\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es gerais</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-normas-internas\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/ensino/normas-internas\" title=\"Resolu\u00e7\u00f5es, Instru\u00e7\u00f5es Normativas e Normas T\u00e9cnicas expedidas pelo IFMG\">\n<span>Normas Internas</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-editais\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/ensino/editais\" title=\"Essa p\u00e1gina cont\u00e9m editais diversos, relacionados ao escopo de atua\u00e7\u00e3o da Proen, separados por temas/\u00e1reas\">\n<span>Editais</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker navTreeFolderish section-pibid-residencia-pedagogica-1\">\n<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/ensino/pibid-residencia-pedagogica-1\" title=\"\">\n<span>Pibid/Resid\u00eancia Pedag\u00f3gica</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-informacoes-gerais\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/extensao/informacoes-gerais\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es Gerais</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-convenios-da-extensao\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/extensao/convenios-da-extensao\" title=\"Esta p\u00e1gina trata dos conv\u00eanios das \u00e1reas final\u00edsticas do IFMG (Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o) e \u00e9 gerenciada pela Coordenadoria de Gest\u00e3o das A\u00e7\u00f5es de Extens\u00e3o, vinculada \u00e0 Pr\u00f3 Reitoria de Extens\u00e3o.\">\n<span>Parcerias</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-oportunidades-para-alunos-e-ex-alunos\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/extensao/portal-de-estagios-e-empregos\" title=\"\">\n<span>Oportunidades para alunos e ex-alunos</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-programa-ifmg\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/extensao/programa-ifmg\" title=\"\">\n<span>Programa +IFMG</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-hall-da-fama-extensionista\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/extensao/hall-da-fama-extensionista\" title=\"\">\n<span>Hall da Fama Extensionista</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-politica-de-extensao\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/extensao/politica-de-extensao\" title=\"\">\n<span>Pol\u00edtica de Extens\u00e3o</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-informacoes-gerais\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pesquisa-e-pos-graduacao/informacoes-gerais\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es gerais</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-pesquisa\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pesquisa-e-pos-graduacao/pesquisa\" title=\"\">\n<span>Pesquisa</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-pos-graduacao\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pesquisa-e-pos-graduacao/pos-graduacao\" title=\"\">\n<span>P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o no IFMG</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-copy_of_inovacao-tecnologica-1\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pesquisa-e-pos-graduacao/copy_of_inovacao-tecnologica-1\" title=\"\">\n<span>N\u00facleo de Inova\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica (NIT)</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker navTreeFolderish section-editora-ifmg\">\n<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pesquisa-e-pos-graduacao/editora-ifmg\" title=\"\">\n<span>Editora IFMG</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-sobre-a-proap\">\n<a class=\"state-published\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao/\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es gerais</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-compras-1\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao/compras/compras\" title=\"\">\n<span>Compras</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-orcamento-1\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao/orcamento/lei-orcamentaria-anual\" title=\"\">\n<span>Or\u00e7amento</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-contratos\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao/compras/setor-de-contratos\" title=\"\">\n<span>Contratos</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-agenda-proap\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/pro-reitoria-de-administracao/agenda-proap\" title=\"Agenda do Pr\u00f3-reitor de Administra\u00e7\u00e3o e Planejamento\">\n<span>Agenda PROAP</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-sobre-a-progep-1\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/progep/sobre-a-progep-1\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es gerais</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker navTreeFolderish section-posse\">\n<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/progep/posse\" title=\"\">\n<span>Orienta\u00e7\u00f5es para Posse</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-cadastro-e-pagamento-cgpag\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/progep/cadastro-e-pagamento-cgpag\" title=\"\">\n<span>CGPAG - Gest\u00e3o de Cadastro e Pagamento de Pessoas</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-informacoes-gerais\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/diretoria-de-desenvolvimento-institucional-ddi/informacoes-gerais\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es gerais</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-relatorio-de-gestao\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/diretoria-de-desenvolvimento-institucional-ddi/relatorio-de-gestao\" title=\"Documento anual de presta\u00e7\u00e3o de contas \u00e0 sociedade, o relat\u00f3rio de gest\u00e3o foi reformulado de modo a apresentar abordagem mais concisa e objetiva, no formato de relato integrado.\">\n<span>Governan\u00e7a e presta\u00e7\u00e3o de contas</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker navTreeFolderish section-estruturaseregimentos\">\n<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/diretoria-de-desenvolvimento-institucional-ddi/estruturaseregimentos\" title=\"\">\n<span>Estruturas e Regimentos</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker navTreeFolderish section-pdi2\">\n<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/diretoria-de-desenvolvimento-institucional-ddi/pdi2\" title=\"\">\n<span>Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-ead\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/educacao-a-distancia/ead\" title=\"\">\n<span>Informa\u00e7\u00f5es gerais</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-copead-e-ead-nos-campi\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/educacao-a-distancia/copead-e-ead-nos-campi\" title=\"\">\n<span>COPEAD e EaD nos campi</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-legislacao-e-normativas-internas\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/educacao-a-distancia/legislacao-e-normativas-internas\" title=\"\">\n<span>Legisla\u00e7\u00e3o e Normativas Internas</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-nossos-cursos\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/educacao-a-distancia/nossos-cursos\" title=\"\">\n<span>Nossos cursos</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker navTreeFolderish section-assistencia-estudantil\">\n<a class=\"state-published navTreeFolderish\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/dirae-1/assistencia-estudantil\" title=\"\">\n<span>Assist\u00eancia Estudantil</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-quem-somos\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/arinter/quem-somos\" title=\"\">\n<span>Sobre a DRI</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-about-ifmg-in-english\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/arinter/about-ifmg-in-english\" title=\"\">\n<span>For International Visitors</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-editais-arinter\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/arinter/Editais%20Arinter\" title=\"\">\n<span>Editais</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-normas-e-legislacao\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/arinter/normas-e-legislacao\" title=\"\">\n<span>Normas e Legisla\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-sobre-a-comunicacao-1\">\n<a class=\"state-published\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/comunicacao/sobre-a-comunicacao-1\" title=\"\">\n<span>Sobre a Comunica\u00e7\u00e3o</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"navTree navTreeLevel0\">\n<li class=\"navTreeItem visualNoMarker section-acesso-a-sistemas\">\n<a class=\"state-published\" href=\"/portal/acesso-a-sistemas\" title=\"\">\n<span>Acesso a sistemas</span>\n</a>\n</li>\n</ul>",
            "<ul class=\"list-central\">\n<li class=\"item-central item-fotos\"><a class=\"link-central link-fotos internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/centrais-de-conteudos/imagens\" target=\"_self\" title=\"\">Imagens</a></li>\n<li class=\"item-central item-infograficos last-item\"><a class=\"link-central link-infograficos internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/centrais-de-conteudos/publicacoes\" target=\"_self\" title=\"\">Publica\u00e7\u00f5es</a></li>\n<li class=\"item-central item-audios last-item\"><a class=\"link-central link-audios external-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/centrais-de-conteudos/audios\" target=\"_self\" title=\"\">Podcast</a></li>\n</ul>",
            "<ul class=\"nav-paginas\"><li><a class=\"nav-paginas\" href=\"#listatel\"> Lista Telef\u00f4nica </a></li></ul>",
            "<ul class=\"nav-paginas\"><li><a class=\"nav-paginas\" href=\"#unidades\"> Nossas Unidades </a></li></ul>",
            "<ul class=\"nav-paginas\"><li><a class=\"nav-paginas\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/acesso-a-informacao/secretarias-academicas-2023.pdf\" target=\"_blank\"> Secretarias Acad\u00eamicas</a></li></ul>",
            "<ul>\n<li>\n<p><img alt=\"reitoria.png\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/unidades-do-ifmg/reitoria.png/@@images/876dffb0-ba3e-4381-a70c-3a3783d51f49.png\" title=\"reitoria.png\"/><br/><strong>REITORIA</strong></p>\nAvenida Professor M\u00e1rio Werneck, 2590, Buritis <br/>Belo Horizonte, MG | CEP: 30575-180 <br/>Telefone: (31) 2513-5100<br/>Reitor:\u00a0<strong>Rafael Bastos\u00a0<strong>Teixeira</strong></strong><br/> E-mail:<span> </span><a href=\"mailto:gabinete@ifmg.edu.br\" target=\"_blank\">gabinete@ifmg.edu.br</a> <br/>Site: <a class=\"internal-link\" href=\"https://www.ifmg.edu.br/home\" target=\"_self\" title=\"\">www.ifmg.edu.br</a><br/><br/></li>\n<li><br/>\n<p><img alt=\"imagem do campus Conselheiro Lafaiete\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/IFMGCampusConselheiroLafaiete.jpg/@@images/283a5975-b008-40f0-a690-cacf5fd605a6.jpeg\" title=\"cons-lafaiete.png\"/><br/><strong>CAMPUS CONSELHEIRO LAFAIETE</strong></p>\nRua Padre Te\u00f3filo Reyn, 441, S\u00e3o Dimas<br/>Conselheiro Lafaiete, MG | CEP: 36407-122<br/>Telefone: (31) 99239-4347<br/><span>Diretor do IFMG - Campus Avan\u00e7ado:\u00a0<strong>Jo\u00e3o Victor Carvalho Tereza</strong></span><br/>E-mail:\u00a0<a class=\"email-link\" href=\"mailto:assuntosinstitucionais.lafaiete@ifmg.edu.br\" target=\"_self\" title=\"\">assuntosinstitucionais.lafaiete@ifmg.edu.br</a><br/>Site: <a class=\"external-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/conselheirolafaiete\" target=\"_self\" title=\"\">www.ifmg.edu.br/<span style=\"text-align: left; float: none; \">conselheirolafaiete<br/><br/></span></a></li>\n<li><br/>\n<p><img alt=\"vista do campus Piumhi\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/unidades-do-ifmg/piumhi.png/@@images/50c5f287-aec5-4f0a-8b2d-769675cd8d72.png\" title=\"piumhi.png\"/><br/><strong>CAMPUS PIUMHI</strong></p>\nRua Severo Veloso, 1880, Bela Vista <br/>Piumhi, MG | CEP: 37925-000 <br/>Telefone: (37) 3412-0678 ou 3412-0172<br/><span>Diretor do IFMG - Campus Avan\u00e7ado:\u00a0<strong>Humberto Coelho de Melo</strong></span><br/>E-mail: assuntosinstitucionais.piumhi@ifmg.edu.br<br/>Site: <a class=\"external-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/piumhi\" target=\"_self\" title=\"\">www.ifmg.edu.br/piumhi</a><br/><br/></li>\n<li><br/>\n<p><img alt=\"Ipatinga\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/unidades-do-ifmg/ipatingas.png/@@images/8694da87-be44-41e6-b579-1103a9851316.png\" title=\"Ipatinga\"/><br/><strong>CAMPUS IPATINGA</strong></p>\nRua Maria Silva, 125, Veneza<br/>Ipatinga, MG | CEP: 35164-261 <br/>Telefone: (31) 3829-8615 <br/><span>Diretor do IFMG - Campus Avan\u00e7ado:\u00a0<strong>M\u00e1rcio Takeshi Sugawara</strong></span><br/>E-mail: <a href=\"mailto:gabinete.ipatinga@ifmg.edu.br\" target=\"_blank\">gabinete.ipatinga@ifmg.edu.br</a><br/>Site: <a class=\"external-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/ipatinga\" target=\"_self\" title=\"\">www.ifmg.edu.br/ipatinga</a><br/><br/></li>\n<li><br/>\n<p><img alt=\"\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/itabirito.jpg/@@images/8f129765-b058-48e2-bb12-6ca53fa3897a.jpeg\" title=\"\"/><br/><strong>CAMPUS ITABIRITO</strong></p>\nRua Jos\u00e9 Benedito, 139, Santa Efig\u00eania<br/>Itabirito, MG | CEP: 35450-000 <br/>Telefone: (31) 3561-1269 <br/><span>Diretor do IFMG - Campus Avan\u00e7ado:\u00a0<strong>Daniel Fran\u00e7a Fonseca</strong></span><br/>E-mail: <a href=\"mailto:gabinete.itabirito@ifmg.edu.br\" target=\"_blank\">gabinete.itabirito@ifmg.edu.br</a> <br/>Site: <a class=\"external-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/itabirito\" target=\"_self\" title=\"\">www.ifmg.edu.br/itabirito</a><br/><br/></li>\n<li><br/>\n<p><img alt=\"\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/ponte-nova.jpeg/@@images/7f8e7313-efe9-49d2-95cc-cf49a68c2ed1.jpeg\" title=\"\"/><br/><strong>CAMPUS PONTE NOVA</strong></p>\nPra\u00e7a Jos\u00e9 Emiliano Dias, 87, Centro<br/>Ponte Nova, MG | CEP: 35430-034 <br/>Telefone: (31) 3881-2630<br/><span>Diretor do IFMG - Campus Avan\u00e7ado:\u00a0<strong>Luciano Vilas Boas Espiridi\u00e3o</strong></span><br/>E-mail:\u00a0<a href=\"mailto:assuntosinstitucionais.pontenova@ifmg.edu.br\" target=\"_blank\">assuntosinstitucionais.pontenova@ifmg.edu.br</a><br/>Site: <a class=\"external-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/pontenova\" target=\"_self\" title=\"\">www.ifmg.edu.br/pontenova</a><br/><br/></li>\n<li><br/>\n<p><img alt=\"formiga.png\" class=\"image-inline\" height=\"74\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/unidades-do-ifmg/formiga.jpg/@@images/d76a2a78-f0d4-491c-a9c1-60e821da57f4.jpeg\" title=\"formiga.png\" width=\"166\"/><br/><strong>CAMPUS FORMIGA</strong></p>\nRua S\u00e3o Luiz Gonzaga, s/n\u00ba, S\u00e3o Luiz<br/>Formiga, MG | CEP: 35577-020 <br/>Telefone: (37) 3322-8434<br/><span>Diretor-geral:\u00a0<strong>Patrick Santos de Oliveira</strong><br/></span>E-mail:\u00a0<a href=\"mailto:assuntosinstituicionais.formiga@ifmg.edu.br\" target=\"_blank\">assuntosinstituicionais.formiga@ifmg.edu.br</a><br/>Site: <a class=\"external-link\" href=\"https://formiga.ifmg.edu.br/\" target=\"_self\" title=\"\">formiga.ifmg.edu.br</a><br/><br/></li>\n<li><br/>\n<p><img alt=\"Imagem do campus Bambui\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/unidades-do-ifmg/bambui.png/@@images/deec9485-e609-40e3-88ef-d54698837cfb.png\" title=\"bambui.png\"/><br/><strong>CAMPUS BAMBU\u00cd</strong></p>\nFazenda Varginha, Estrada Bambu\u00ed/Medeiros, Km 05 <br/>Bambu\u00ed, MG | CEP: 38900-000 <br/>Telefone: (37) 3431-4906 ou 3431-4966<br/><span>Diretor-geral:\u00a0<strong>Humberto Garcia de Carvalho</strong></span><br/>E-mail:\u00a0<a href=\"mailto:assuntosinstitucionais.bambui@ifmg.edu.br\" target=\"_blank\">assuntosinstitucionais.bambui@ifmg.edu.br</a><br/>Site: <a class=\"external-link\" href=\"http://www.bambui.ifmg.edu.br/portal/\" target=\"_self\" title=\"\"></a><a data-saferedirecturl=\"https://www.google.com/url?q=https://www.bambui.ifmg.edu.br/portal/&amp;source=gmail&amp;ust=1616186809004000&amp;usg=AFQjCNHW66dJXYKOxxBRGAAp95bPJU0B7g\" href=\"https://www.bambui.ifmg.edu.br/portal/\" target=\"_blank\">www.ifmg.edu.br/bambui</a><br/><br/></li>\n<li><br/>\n<p><img alt=\"\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/betim.jpeg/@@images/f4493107-21f4-4edf-82a1-7c7231bef81a.jpeg\" title=\"\"/><br/><strong>CAMPUS BETIM</strong></p>\nRua <span class=\"m_2189319186324004258m_3829945542766061126gmail-il\">Itaguassu</span> , 595 - Bairro S\u00e3o Caetano <br/>Betim, MG | CEP: <span>32677-562</span><br/>Telefone: (31) 3532-5930 <br/><span>Diretor-geral:\u00a0<strong>Reginaldo Vagner Ferreira</strong></span><br/>E-mail: <a href=\"mailto:gabinete.betim@ifmg.edu.br\" target=\"_blank\">gabinete.betim@ifmg.edu.br</a><br/>Site: <a class=\"external-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/betim\" target=\"_self\" title=\"\">www.ifmg.edu.br/betim</a><br/><strong></strong></li>\n</ul>",
            "<ul>\n<li><strong>\u00a0<img alt=\"\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/Campus_Ibirite.jpg/@@images/3086d832-46f1-4bd5-86ee-1e5dbe0be7f4.jpeg\" title=\"\"/></strong></li>\n</ul>",
            "<ul id=\"lista-tabela\">\n<li><br/>\u00a0<img alt=\"Campus Congonhas\" class=\"image-inline\" src=\"../imagens/congonhas-novo.png/@@images/6d790c14-ffba-4f14-9d28-49b21d80d327.png\" title=\"congonhas-novo.png\"/></li>\n</ul>",
            "<ul>\n<li><br/>\n<p><img alt=\"gov-valadares.png\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/unidades-do-ifmg/gov-valadares.png/@@images/e473d2cf-c0f6-4e4e-82ed-9093561134dc.png\" title=\"gov-valadares.png\"/><br/><strong>CAMPUS GOVERNADOR VALADARES</strong></p>\nAvenida Minas Gerais, 5189, Ouro Verde<br/>Governador Valadares, MG | CEP:\u00a035063-121<br/>Telefone: (33) 3022-7800<br/><span>Diretor-geral:\u00a0<strong>Tonimar Domiciano Arrighi Senra</strong></span><br/>E-mail: <a class=\"email-link\" href=\"mailto:E-mail:%20assuntosinstitucionais.valadares@ifmg.edu.br\" target=\"_self\" title=\"\">assuntosinstitucionais.valadares@ifmg.edu.br</a><br/>Site: <a class=\"external-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/governadorvaladares\" target=\"_self\" title=\"\">www.ifmg.edu.br/governadorvaladares<br/><br/></a></li>\n<li><br/>\n<p><img alt=\"ouro-branco.png\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/FotoFachada.png/@@images/47060500-72e0-4aa3-a471-80eadfd9d1b4.png\" title=\"ouro-branco.png\"/><br/><strong>CAMPUS OURO BRANCO</strong></p>\nRua Afonso Sardinha, 90, Bairro Minas Talco<br/>Ouro Branco, MG | CEP: 36494-018<br/>Telefone: <span>(31) 3938-1200<br/><span>Diretor-geral:\u00a0<strong>Haroldo Lacerda de Brito</strong></span></span><br/>E-mail:\u00a0<a class=\"email-link\" href=\"mailto:assuntosinstitucionais.ourobranco@ifmg.edu.br\" target=\"_blank\" title=\"\">assuntosinstitucionais.ourobranco@ifmg.edu.br</a><span></span><br/>Site: <a class=\"external-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/ourobranco\" target=\"_self\" title=\"\">www.ifmg.edu.br/ourobranco</a><br/><br/></li>\n<li><br/>\n<p><img alt=\"ouro-preto.png\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/unidades-do-ifmg/ouro-preto.png/@@images/eaa7a08b-4484-4e45-93ce-5015bf74c278.png\" title=\"ouro-preto.png\"/><br/><strong>CAMPUS OURO PRETO</strong></p>\nRua Pandi\u00e1 Cal\u00f3geras, 898, Morro do Cruzeiro<br/>Ouro Preto, MG | CEP: 35400-000 <br/>Telefone: (31) 3559-2186<br/><span>Diretor-geral:\u00a0<strong>Reginato Fernandes dos Santos</strong></span><br/>E-mail: <a class=\"email-link\" href=\"mailto:gabinete.op@ifmg.edu.br\" target=\"_self\" title=\"\">gabinete.op@ifmg.edu.br</a><br/>Site: <a class=\"external-link\" data-saferedirecturl=\"https://www.google.com/url?hl=pt-BR&amp;q=http://www.ouropreto.ifmg.edu.br&amp;source=gmail&amp;ust=1490979034111000&amp;usg=AFQjCNG-69P_auj4ThDFM8BrMzFJL0jskg\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/ouropreto\" target=\"_blank\" title=\"\">www.ifmg.edu.br/ouropreto</a><b> </b><br/><br/></li>\n<li><br/>\n<p><img alt=\"\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/ribeiraodasneves.jpg/@@images/8185a31f-0154-4d52-afa6-ca4780a62280.jpeg\" title=\"\"/><br/><strong>CAMPUS RIBEIR\u00c3O DAS NEVES</strong></p>\nRua Vera L\u00facia de Oliveira Andrade, 800, Vila Esplanada<br/>Ribeir\u00e3o das Neves, MG | CEP: 33858-480<br/>Telefone: (31) 3627-2303 ou <span>3627-2301</span><br/><span>Diretora-geral:\u00a0<strong>Maria das Gra\u00e7as de Oliveira</strong></span><br/>E-mail: <a href=\"mailto:gabinete.neves@ifmg.edu.br\" target=\"_blank\">gabinete.neves@ifmg.edu.br</a><br/>Site: <a class=\"external-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/ribeiraodasneves\" target=\"_self\" title=\"\">www.ifmg.edu.br/ribeiraodasneves</a><br/><br/></li>\n<li><br/>\n<p><img alt=\"Sabar\u00e1\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/unidades-do-ifmg/copy_of_sabara.png\" title=\"Sabar\u00e1\"/><br/><strong>CAMPUS SABAR\u00c1</strong></p>\nRodovia MGT 262, Km 10, Sobradinho<br/>Sabar\u00e1, MG | CEP: 34590-390 <br/>Telefone:\u00a0(31) 2102-9393<span style=\"text-align: start; float: none; \"><br/><span>Diretora-geral:\u00a0<strong>Sabrina S\u00e1 e Sant'Anna dos Santos</strong></span></span><br/>E-mail:\u00a0<a class=\"email-link\" href=\"mailto:assuntosinstitucionais.sabara@ifmg.edu.br\" target=\"_self\" title=\"\">assuntosinstitucionais.sabara@ifmg.edu.br</a><br/>Site: <a class=\"external-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/sabara\" target=\"_self\" title=\"\">www.ifmg.edu.br/sabara</a><br/><br/></li>\n<li><br/>\n<p><img alt=\"santa-luzia.png\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/santa-luzia-copy.png\" title=\"santa-luzia.png\"/><br/><strong>CAMPUS SANTA LUZIA</strong></p>\nRua \u00c9rico Ver\u00edssimo, 317, Londrina <br/>Santa Luzia, MG | CEP: 33115-390 <br/>Telefone: (31) 3268-5620<br/><span>Diretor-geral:\u00a0<strong>Wemerton Luis Evangelista</strong></span><br/>E-mail:\u00a0<a class=\"email-link\" href=\"mailto:assuntosinstitucionais.santaluzia@ifmg.edu.br\" target=\"_blank\" title=\"\">assuntosinstitucionais.santaluzia@ifmg.edu.br</a><br/>Site: <a class=\"external-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/santaluzia\" target=\"_self\" title=\"\">www.ifmg.edu.br/santaluzia<br/><br/></a></li>\n<li><br/>\n<p><img alt=\"sjei.png\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/sje.png/@@images/ae2caea1-d2dc-4452-b7de-3404d80dcc95.png\" title=\"sjei.png\"/><br/><strong>CAMPUS S\u00c3O JO\u00c3O EVANGELISTA</strong></p>\nAvenida Primeiro de Junho, 1043, Centro<br/>S\u00e3o Jo\u00e3o Evangelista, MG | CEP: 39705-000 <br/>Telefone: (33) 3412-2900 ou 3412-2906<br/><span>Diretor-geral:\u00a0<strong>Fl\u00e1vio Rocha Puff</strong></span><br/>E-mail:\u00a0<a dir=\"ltr\" href=\"mailto:assuntosinstitucionais.sje@ifmg.edu.br\" rel=\"nofollow noreferrer noopener\" target=\"_blank\">assuntosinstitucionais.sje@ifmg.edu.br</a><span>.</span><br/>Site: <a class=\"external-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/saojoaoevangelista\" target=\"_blank\" title=\"\"><span class=\"external-link\">www.ifmg.edu.br/saojoaoevangelista</span></a><a class=\"external-link\" href=\"http://www.sje.ifmg.edu.br/portal/\" target=\"_self\" title=\"\"><br/><br/></a></li>\n<li><br/>\n<p><img alt=\"\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/arcos.jpeg\" title=\"\"/><br/><strong>CAMPUS ARCOS</strong></p>\nAv. Juscelino Kubitschek, 485, Distrito Industrial II<br/>Arcos, MG <span>| </span>CEP: 35588-000 <br/>Telefone: (37) 3351-5173<br/>Diretor:\u00a0<strong>Niltom Vieira J\u00fanior</strong><br/>E-mail: gabinete.arcos@ifmg.edu.br<br/>Site: <a class=\"external-link\" href=\"http://www.ifmg.edu.br/arcos\" target=\"_self\" title=\"IFMG Arcos\">www.ifmg.edu.br/arcos</a><br/><br/><span> </span></li>\n<li><br/>\n<p><img alt=\"\" class=\"image-inline\" src=\"https://www.ifmg.edu.br/portal/imagens/polo.png/@@images/829612f9-de0f-45a9-82f0-e59dfc2609a3.png\" title=\"\"/><br/><strong>POLO DE INOVA\u00c7\u00c3O</strong></p>\nIFMG - Campus Formiga - Bloco B<br/>Rua Padre Alberico, n\u00ba 440, S\u00e3o Lu\u00eds.<br/><span>Formiga, MG | CEP: 35570-000</span><br/><span></span><span>Telefone: (37) 3322-8529</span><br/>Diretora:\u00a0<strong>Paloma Maira de Oliveira Lima</strong><span><br/> E-mail: prospeccao.polo@ifmg.edu.br</span><br/><span> Site: <a class=\"external-link\" href=\"http://www.polodeinovacao.ifmg.edu.br\" target=\"_self\" title=\"\">www.polodeinovacao.ifmg.edu.br</a></span><a class=\"external-link\" href=\"http://www.polodeinovacao.ifmg.edu.br\" target=\"_self\" title=\"\"><br/><br/></a></li>\n</ul>"
        ],
        "https://brunosites.app.br": [
            "<ul class=\"grid\"><li><a class=\"title\" href=\"/\">In\u00edcio</a></li><li><a class=\"title scrolly\" href=\"/#about\">Sobre</a></li><li><a class=\"title scrolly\" href=\"/#services\">Servi\u00e7os</a></li><li><a class=\"title scrolly\" href=\"/#testimonials\">Depoimentos</a></li><li><a class=\"title scrolly\" href=\"/#challengs\">Desafio</a></li><li><a class=\"title scrolly\" href=\"/#contact\">Contato</a></li></ul>",
            "<ul class=\"actions\"><li><a class=\"arrow scrolly\" href=\"#about\"><span class=\"label\">Avan\u00e7ar</span></a></li></ul>",
            "<ul><li><a class=\"button primary icon regular fa-handshake scrolly\" href=\"/#contact\">Vamos Conversar</a></li></ul>",
            "<ul class=\"feature-icons\"><li class=\"icon solid fa-laptop\">Sites</li><li class=\"icon solid fa-laptop-code\">Sistemas</li><li class=\"icon solid fa-mobile-alt\">Aplicativos</li><li class=\"icon regular fa-envelope\">Emails</li><li class=\"icon solid fa-code\">C\u00f3digos</li><li class=\"icon solid fa-network-wired\">APIs</li><li class=\"icon solid fa-robot\">Rob\u00f4s</li><li class=\"icon solid fa-gamepad\">Jogos Digitais</li><li class=\"icon solid fa-truck\">Migra\u00e7\u00f5es de Plataformas</li><li class=\"icon brands fa-google\">Google Meu Neg\u00f3cio</li><li class=\"icon solid fa-passport\">Web Srcaping</li><li class=\"icon brands fa-searchengin\">SEO</li></ul>",
            "<ul><li><a class=\"button primary icon regular fa-handshake scrolly\" href=\"/#contact\">Vamos Conversar</a></li></ul>",
            "<ul class=\"row gtr-0 aln-right feature-icons my-features\"><li class=\"col-1 icon solid fa-code\"></li><li class=\"col-1 icon solid fa-network-wired\"></li><li class=\"col-1 icon solid fa-truck\"></li></ul>",
            "<ul class=\"row gtr-0 aln-right feature-icons my-features\"><li class=\"col-1 icon brands fa-google\"></li><li class=\"col-1 icon solid fa-laptop-code\"></li></ul>",
            "<ul class=\"row gtr-0 aln-right feature-icons my-features\"><li class=\"col-1 icon solid fa-code\"></li><li class=\"col-1 icon solid fa-network-wired\"></li></ul>",
            "<ul class=\"actions\"><li><button class=\"button primary icon solid fa-code btn-challenge\">Mudar cor do site</button><div class=\"challenge\"><div class=\"challenge-content\"><span class=\"text\"><h3>Ao liberar o desafio voc\u00ea concorda em me enviar os seus dados:</h3><div class=\"slider-container\"><div class=\"content\"><form><div class=\"fields field-liberar\"><div class=\"field third\"><label for=\"nome\">Nome:</label><input id=\"nome\" name=\"name\" placeholder=\"Bruno Sites\" type=\"text\" value=\"\"/></div><div class=\"field third\"><label for=\"telefone\">Telefone:</label><input id=\"telefone\" name=\"telefone\" placeholder=\"DDD + 9 + telefone\" type=\"text\" value=\"\"/></div><div class=\"field third btn-liberar\"><button class=\"button secondary icon solid fa-fill-drip\">Liberar Desafio</button></div></div></form></div></div><h3>Altere a cor do site:</h3><div class=\"slider-container\"><label for=\"hue\">Cor:</label><input class=\"slider\" disabled=\"\" id=\"hue\" max=\"360\" min=\"1\" step=\"1\" type=\"range\" value=\"167\"/><output></output></div><div class=\"slider-container\"><label for=\"saturation\">Nitidez:</label><input class=\"slider\" disabled=\"\" id=\"saturation\" max=\"100\" min=\"1\" step=\"1\" type=\"range\" value=\"97\"/></div><div class=\"slider-container\"><label for=\"lightness\">Brilho:</label><input class=\"slider\" disabled=\"\" id=\"lightness\" max=\"100\" min=\"1\" step=\"1\" type=\"range\" value=\"64\"/></div></span><div class=\"close-challenge pad-0-5\">\u00d7</div></div></div></li></ul>",
            "<ul class=\"actions\"><li><input checked=\"\" id=\"email-copy\" name=\"email-copy\" type=\"checkbox\"/><label for=\"email-copy\">Receber o Email</label></li><li><button class=\"button primary icon regular fa-envelope\">Enviar Email</button></li><li><button class=\"button primary icon brands fa-whatsapp\">Enviar Whatsapp</button></li></ul>",
            "<ul class=\"items\"><li><h3>Email</h3><a href=\"#\">brunosites.app@gmail.com</a></li><li><h3>Telefone</h3><a href=\"#\">(31) 9 2007-1506</a></li><li><h3>Em outros lugares</h3><ul class=\"icons\"><li><a aria-label=\"Meu perfil no GitHub \u00e9 brunocferreira\" class=\"icon brands fa-github\" href=\"https://github.com/brunocferreira\"><span class=\"label\">GitHub</span></a></li><li><a aria-label=\"Meu perfil no 99freelas \u00e9 b.c.ferreira\" class=\"icon solid fa-laptop\" href=\"https://www.99freelas.com.br/user/B.C.Ferreira\"><span class=\"label\">99Freelas</span></a></li><li><a aria-label=\"Meu perfil no LinkedIn \u00e9 bruno-c-ferreira\" class=\"icon brands fa-linkedin-in\" href=\"https://www.linkedin.com/in/bruno-c-ferreira\"><span class=\"label\">LinkedIn</span></a></li></ul></li></ul>",
            "<ul class=\"icons\"><li><a aria-label=\"Meu perfil no GitHub \u00e9 brunocferreira\" class=\"icon brands fa-github\" href=\"https://github.com/brunocferreira\"><span class=\"label\">GitHub</span></a></li><li><a aria-label=\"Meu perfil no 99freelas \u00e9 b.c.ferreira\" class=\"icon solid fa-laptop\" href=\"https://www.99freelas.com.br/user/B.C.Ferreira\"><span class=\"label\">99Freelas</span></a></li><li><a aria-label=\"Meu perfil no LinkedIn \u00e9 bruno-c-ferreira\" class=\"icon brands fa-linkedin-in\" href=\"https://www.linkedin.com/in/bruno-c-ferreira\"><span class=\"label\">LinkedIn</span></a></li></ul>"
        ]
    },
    "tabelas": {
        "https://www.ifmg.edu.br/portal": [],
        "https://www.ifmg.edu.br/portal/sobre-o-ifmg/contato": [
            "<table id=\"lista-tabela\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><span>Vestibular e Exame de Sele\u00e7\u00e3o</span></td>\n<td><span>vestibular@ifmg.edu.br</span></td>\n<td>(31) 2513-5180</td>\n</tr>\n<tr>\n<td><span>Concurso P\u00fablico</span></td>\n<td>concurso@ifmg.edu.br</td>\n<td>(31) 2513-5210</td>\n</tr>\n<tr>\n<td><span>Coordenadoria de Registro Acad\u00eamico</span></td>\n<td>cra.reitoria@ifmg.edu.br</td>\n<td>(31) 2513-<span>5125</span></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Assist\u00eancia Estudantil</td>\n<td>politicasinclusivas@ifmg.edu.br</td>\n<td>(31) 2513-5170</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Gest\u00e3o de Pessoas</td>\n<td>atendimento.progep@ifmg.edu.br</td>\n<td>(31) 2513-5105</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Coordena\u00e7\u00e3o de Finan\u00e7as</td>\n<td>contabilidade@ifmg.edu.br</td>\n<td>(31) 2513-5274</td>\n</tr>\n<tr>\n<td><span>Setor de Licita\u00e7\u00f5es</span></td>\n<td>licitacao@ifmg.edu.br</td>\n<td>(31) 2513-5278</td>\n</tr>\n<tr>\n<td><span>Pr\u00f3-reitoria de Ensino</span></td>\n<td>proen@ifmg.edu.br</td>\n<td>(31) 2513-5120</td>\n</tr>\n<tr>\n<td><span>Pr\u00f3-reitoria de Pesquisa, Inova\u00e7\u00e3o e P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o</span></td>\n<td>pesquisa@ifmg.edu.br</td>\n<td>(31) 2513-5149</td>\n</tr>\n<tr>\n<td><span>Pr\u00f3-reitoria de Extens\u00e3o</span></td>\n<td>proex@ifmg.edu.br</td>\n<td>(31) 2513-5142</td>\n</tr>\n<tr>\n<td><span>Diretoria de Comunica\u00e7\u00e3o</span></td>\n<td>comunicacao@ifmg.edu.br</td>\n<td>(31) 2513-5108</td>\n</tr>\n<tr>\n<td><span>Gabinete do Reitor</span></td>\n<td><span>gabinete@ifmg.edu.br</span></td>\n<td>(31) 2513-5101</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Ouvidoria</td>\n<td><a class=\"email-link\" href=\"mailto:pronatec@ifmg.edu.br\" target=\"_self\" title=\"pronatec@ifmg.edu.br\"></a>ouvidoria@ifmg.edu.br</td>\n<td>(31) 2513-5117</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Coordenadoria de Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia</td>\n<td>ead.ifmg@ifmg.edu.br</td>\n<td><span>(31) 2513-5194</span></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Diretoria de Desenvolvimento Institucional</td>\n<td>ddi@ifmg.edu.br</td>\n<td><span>(31) 2513-5255</span></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Diretoria de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o</td>\n<td>atendimento.dti@ifmg.edu.br</td>\n<td><span>(31) 2513-5286</span></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Editora IFMG</td>\n<td>editora@ifmg.edu.br</td>\n<td><span>(31) 2513-5195</span></td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>"
        ],
        "https://brunosites.app.br": []
    }
}